[{"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1满足附图2.1（a）、附图2.1（b）中规定尺寸的开孔为小开孔V形折板。图中h2应大于主筋带宽度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2GPS测量GPSsurveying应用GPS（GlobalPositioningSystem）全球定位系统技术测量地面沉降量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.8流动站rovingstation在参考站的一定范围内流动作业的接收机所设立的站。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.3.3水准路线levelingroute同级水准网中两相邻结点间的水准测线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【3.3.4测段levelinginterval两相邻水准点间的水准测线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3.3.13剖面线cross-sectionroute沿地面沉降勘察地质剖面敷设的水准测量路线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.2标杆beaconpole从完整基岩或被监测地层引伸至地面的引测装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.2标杆beaconpole从完整基岩或被监测地层引伸至地面的引测装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.6主标头masterhead由标底引至地面的测点。基岩标的主标点是标组的高程测量的起算点，分层标的主标点是监测某一土层沉降量的测点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.7副标头assistanthead安装在保护管顶端，用以监测保护管沉降量的测点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.5地面沉降监测subsidencemonitoring一般是指在发生、发现地面沉降的地区内布设统一的区域性的地面沉降水准网、GPS网和地下水监测网。通过定期的重复观测，为研究和控制地面沉降提供准确、可靠的资料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.5地面沉降监测subsidencemonitoring一般是指在发生、发现地面沉降的地区内布设统一的区域性的地面沉降水准网、GPS网和地下水监测网。通过定期的重复观测，为研究和控制地面沉降提供准确、可靠的资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3调查内容5.3.1地面沉降区地下水动态调查调查与监测的内容包括地下水水位、水量资料；与地下水有密切联系的地表水体的观测资料；重点调查地下水水位下降漏斗的形成特点、分布范围、发展趋势及其对已有建筑物的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.2建筑物破坏情况调查首先查看地下水开采量强度大、地下水位降深幅度也大的地段的开采井泵房（地面、墙壁有无裂缝、井管较地面有无上升、房屋有无变形等），然后逐渐向四周扩展，查看地面建筑物有无损坏，并调查建筑物年限。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.3地下管道破裂调查对供水管线应查看地面是否潮湿、冒水；冬季是否常年结冰；煤气管道破裂调查用感官嗅其气味是否正常，调查居民用气量是否充足。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.5风暴潮调查在发生过风暴潮的地区开展风暴潮的频率、潮位和经济损失调查，在有条件的地区开展经济损失评估；开展河堤、桥梁等的变化调查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.8调查记录每次调查均应有详细记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.1.2各类标点测量的具体操作、仪器使用及仪器检验应符合GB12897国家一、二等水准测量规范及DZ/T0154地面沉降水准测量规范等规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2.6在监测区内水准点布设密度应当满足监测工作的需要。普通沉降水准点布设密度和复测周期见表1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2.9为消除或削弱地面沉降观测过程中水准点间的不均匀下沉所产生的影响，保证观测精度，采取以下措施：a）尽量缩短水准环线或路线的长度。亦可用两架同级仪器代替往返测量，以缩短观测时间。b）测量路线、测量季节及所使用的测量仪器应保持固定。c）测量作业应从沉降量大的地区开始，依次向沉降量小的地区推进。当高等水准路线和低等水准路线在同一年施测时，宜同期进行。d）在沉降量较大的地区，应在短时间内完成一个闭合环的测量，沉降水准网中的结点由几个小组协同作业时，应同时接测。e）最佳测量时段应选择沉降量相对最小的时段，一次测完。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2.11各等水准测量路线应选设在坡度较小、土质坚实、施测方便的道路附近。尽量避免通过大河、沙滩、草地等地段。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.1.2.15孔、标等使用的管材必须能满足保证稳定施测的要求：a）标杆、孔管及各种保护套管必须采用防腐蚀、防弯曲、倾斜的材料；b）密封装置、防渗过滤材料均需检验合格后方可使用；c）各类标必须建立标房，且易于观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2.16各等水准观测，必须等埋设的水准标石稳定后，方可进行施测。沉降监测点失效后，应及时重新设置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2.17监测过程中，应对监测网点现状进行定期调查，并注意人类工程—经济活动对其产生的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.1.2.19各种水准测量标石的选点和埋设，在符合上述条件下，按照DZ/T0154地面沉降水准测量规范要求埋设有关水准标石。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2.20水准标石埋设后，一般须经过一个雨季,冻土地区还须经过一个冻解期，岩层上埋设的标石须经过一个月，方可进行观测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4.2分层标组位置的选择，主要根据地质勘察的需要，分层标埋设的层次与个数也依据地质结构与监测需要而定。确定分层标组各标位置时，为了确保观测质量应布成扇形，各标等距分布在圆弧上，圆心为测站位置，半径R可在4～10m之间因地制宜选择。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.3GPS网技术设计的基本要求按GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范的相关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.3GPS网技术设计的基本要求按GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范的相关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4.13GPS快速静态定位网的布设，除满足上述规定外，还应满足下列要求：a）相邻点的距离大于20km时，应采用GPS静态定位法施测；b）当网中相邻点间距离小于该级别所要求的相邻点间最小距离时，两相邻点必须直接进行同步观测；c）对于双参考站作业方式，不同观测单元的基准基线宜相互联结，以构成整个网的骨架；6.2.4.14技术设计应上交的资料a）野外踏勘技术总结；b）测量任务书与专业设计书（附技术设计图）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【6.2.5选点原则6.2.5.1选点人员在实地选点前，应收集有关布网任务与测区的资料。包括测区1∶50000或更大比例尺地形图，已有各类控制点、卫星跟踪站的资料等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.5.2选点人员应充分了解和研究测区情况，特别是交通、通讯、供电、气象和大地点等情况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.2.5.4选点人员按照技术设计书经过踏勘。在实地按选点基本要求选定点位，并在实地加以标定。不论是新选定的点或利用旧点，均应实地绘制点之记，参见附录F。其内容要求在现场详细记录，不得追记；一个网区选点完成后，应绘制GPS网选点图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2.2监测网（点）布设应以平行地下水流向为主，垂直地下水流向为辅；监测点(线)布设以能控制地下水补给、径流、排泄特征为原则。地下水降落漏斗区与地面沉降中心相符或基本相符时，以穿过漏斗中心的十字形布设监测点线。其长度应超过漏斗范围；当两者不相符时，监测网点的布置既要考虑地下水位降落漏斗，又要考虑沉降中心。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6.3.2.5监测点的密度或间距，根据地下水降落漏斗的特征、地面沉降现状及监测需要而定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.3.2.8在开展监测工作的同时，应搜集监测区内水文、气象等资料，如降雨量、蒸发量、地表水水位、水量及其与地下水的补、排关系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.7.4分层标相对升降量计算是主标与各分层标之间两次观测高差之差。一般计算至0.01mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.8普通地面沉降标点测量要求水准网中各水准点作为沉降点的加密，则可在高一等水准的控制下，采用一、二等水准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2.3大于10m的厚层粘性土层中，可采用多层水头监测井测压计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2.4监测频率及要求，与地下水位监测相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2土体物理—力学性质试样的布置一般在钻孔中分层进行采样，以了解每个工程地质单元的物理－力学性质指标，应根据各单元的重要性及其均匀性确定每个层位的取样数量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2数据使用计算所用的外业手薄及起算数据，均应经检验核对无误后方可使用。当使用电子记录薄时，打印输出的主要项目应与手记相同，存贮在记录薄器内的各项限差应打印在记录中。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8.4.2划分统计单元体按地貌单元、地层层位、成因类型、岩土沉积年代及水文地质、工程地质特征进行含水岩组（层）划分，并进行工程地质分层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【8.4.3编制统计图表将同一单元体的监测数据分类编制统计表（参见附录H）；当统计的数据较多时，可进行分区（段）统计，即将各项指标的变化范围分成间隔相等的若干区（段），编制区（段）频数统计表；必要时，可绘制频数或频率直方图。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9地面沉降趋势预测评价9.1预测评价目的和任务9地面沉降趋势预测评价9.1预测评价目的和任务9.1.1预测评价目的对与人类工程—经济活动有关的地面沉降的发展趋势进行工程地质预测评价；为经济、合理的防御和避让措施提供设计依据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3预测评价方法9.3预测评价方法根据研究程度常用的评价方法有以下三种，实际工作中可根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.1演变（成因）历史分析法即应用岩土体变形破坏的机理及基本规律，通过地面调查研究，追溯其演变的全过程，对其稳定性变化的总趋势和区域性特征进行评价和预测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2工程地质类比法把已有的地面沉降区的研究（或评价）经验、成果直接应用到地质、水文地质工程地质条件及影响（因素）与之相似的新的研究区。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3.4数据处理进行地面沉降预测，在资料整理过程中应借助于数据库系统对各类资料进行筛选、分析和统计，以得到正确可靠的数据，保证预测的精度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4.3预测成果尚未产生地面沉降的地区，应预测地下水位在一定降深条件下的地面总沉降量及沉降历时曲线；已产生地面沉降的地区，预测成果应提出预测区域内，各预测方案的历年地面沉降量等值线图、相应的地下水位等值线图、重点地段沉降量历时曲线图等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.2监测方法10.2监测方法一般对地裂缝（带）常采用三种监测方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2监测方法10.2监测方法一般对地裂缝（带）常采用三种监测方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.1.2对各种原始资料应分类整理、编目、存档。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.2数据库实体11.2.2.1地质背景资料库a）监测区自然地理概况：行政区划、经济建设概况、地形地貌、地表水系（诸如河流名称、长度、流域面积、发源地、径流量、入河口等）、气象（温度、湿度、降水量、蒸发量等）。b）地质环境：活动断裂、地层等。c）含水组划分：顶底板标高、岩性特征、水量、水化学类型、渗透性等。d）工程地质分层：顶底板标高、岩性特征、主要物理力学性质指标等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.2.5水准测量资料库水准网点技术设计，基岩标名称、编号、位置、高程，分层标名称、编号、位置，普通水准点名称、编号、位置，测量时间，路线长度，野外测量记录(电子记录薄)，历次测量水准点高程及室内成果整理等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.2.7GPS监测资料库GPS网技术设计，GPS点的位置，GPS点的测量野外记录，历次GPS测量解算的高程及室内成果整理等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.2.7GPS监测资料库GPS网技术设计，GPS点的位置，GPS点的测量野外记录，历次GPS测量解算的高程及室内成果整理等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11.2.3.3计算分析能力：水准网的平差计算、监测区的年沉降速率、沉降面积与沉降体积计算、各含水层组别、井属系统开采量统计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.3编写报告要求11.3编写报告要求11.3.1地面沉降地面调查及其它野外勘查工作（如物探、钻探），水准测量、GPS测量和地下水动态监测结束，应及时组织编写正式报告，报告的内容的要求参见附录K。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【I.5地下水人工回灌试验成果回灌试验结束后，应对地下水动态进行一段时期的观测。地下水水位、水温、土温观测次数不少于每四天测一次；主孔、观测孔及回灌源均应进行水质分析。绘制各含水层增温线平面图、垂向等温线剖面图、不同深度水温－时间变化曲线图等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【J.1.4加权平均值法计算平均值时，因各项指标代表不同的量，此时采用加权平均值法。式中：X1，X2，……，Xn，各监测值；W1，W2，……，Wn，为各监测值对应的权。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【J.1.5相关分析法土的某些物理、力学性质指标之间有较好的相关性；另外，某些指标随深度及平面展布上也有一定的规律性。压缩指数与液限之间、压缩系数与液限指标之间、渗透系数与孔隙比之间等都有较好的相关性；天然容重随深度的增加而增加，前期固结压力在某些地区随深度的增加而增大等。根据这些特点，进行相关分析，可建立某些指标间的相关方程式，可以是直线相关，也可以是非直线相关。据这些相关式，可由某些指标求得另一些指标。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【J.2.1含水层组比单位储水系数（土力学称比单位变形量I′）的反算：SS表示单位体积饱水土层中排出的水量（I′表示每米土层水位下降1m时的变形量）。式中:SKe——为土层单位变形量；H——为含水层组厚度。式中：△S——土层变形量（包括压缩或回弹）；△h——水位变幅。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【J.3总沉降量估算根据水文地质条件、开发区地下水需求量及总体规划的需要，地下水位降深确定后，依分层综合法按下式进行计算：J.3.1正常固结粘性土计算式：J.3.2超固结粘性土计算式：J.3.3欠固结粘性土计算式：J.3.4砂性土的计算式：上述诸式：S∞——最终沉降量；Cci——i层的压缩指数；Csi——i层的回弹指数；e0i——i层的原始孔隙比；Hi——i层的厚度，双面排水时取1/2；P0——计算层的自重压力；Pc——计算层的前期固结压力；ΔP——水位变化时对土层的附加荷载；Esi——i层砂土的弹性模量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【J.4.2已产生地面沉降地区的沉降量预测J.4.2.1预测目的指出地面沉降灾害可能继续发展的趋势，并寻求有效的防治措施。确定地下水资源的合理开采方案，在最小的地面沉降量条件下，最大可能地开发地下水资源。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2本规程适用于人工砂混凝土的原材料质量控制、配合比设计、施工、质量检验与验收。1.0.2本条主要是明确人工砂混凝土应用中进行质量控制的主要环节。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3人工砂混凝土的应用除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条规定了本规程与其他标准、规范的关系。本规程难以对所有人工砂混凝土的应用情况作出规定，在实际应用中，本规程作出规定的，按本规程执行，未作出规定的，按现行相关标准执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2人工砂的颗粒级配宜符合表4.1.1-1的规定。人工砂的实际颗粒级配与表4.1.1-1中累计筛余相比，除筛孔为4.75mm和600μm的累计筛余外，其余筛孔的累计筛余可超出表中限定范围，但超出量不应大于5％。当人工砂的实际颗粒级配不符合表4.1.1-1的规定时，宜采取相应的技术措施，并应经试验证明能确保混凝土质量后再使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2人工砂性能的试验方法应按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3人工砂堆放应搭建雨篷、硬化场地、采取排水措施、符合环保要求，并应防止颗粒离析、混入杂质。4.1.3为保证人工砂的质量稳定和保护环境，应采取相应措施，避免人工砂吸入大量水分、混入杂物、产生扬尘。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.2.3水泥性能的试验方法应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4矿物掺合料4.4矿物掺合料4.4.1矿物掺合料宜采用粉煤灰、粒化高炉矿渣粉、钢渣粉、硅灰和磷渣粉等，其性能应分别符合国家现行标准《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB/T1596、《用于水泥和混凝土中的粒化高炉矿渣粉》GB/T18046、《高强高性能混凝土用矿物外加剂》GB/T18736、《用于水泥和混凝土中的钢渣粉》GB/T20491和《水工混凝土掺用磷渣粉技术规范》DL/T5387的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4矿物掺合料4.4矿物掺合料4.4.1矿物掺合料宜采用粉煤灰、粒化高炉矿渣粉、钢渣粉、硅灰和磷渣粉等，其性能应分别符合国家现行标准《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB/T1596、《用于水泥和混凝土中的粒化高炉矿渣粉》GB/T18046、《高强高性能混凝土用矿物外加剂》GB/T18736、《用于水泥和混凝土中的钢渣粉》GB/T20491和《水工混凝土掺用磷渣粉技术规范》DL/T5387的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5.1.1人工砂混凝土拌合物应具有良好的黏聚性、保水性和流动性，不得离析或泌水。5.1.1人工砂混凝土拌合物工作性能的好坏是决定混凝土质量的重要因素之一，因此，在配制人工砂混凝土时应主要调整拌合物的黏聚性、保水性和流动性，使之不离析、不泌水。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.1.4人工砂混凝土拌合物宜具备良好的早期抗裂性能。人工砂混凝土抗裂性能的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082的规定。5.1.4由于人工砂混凝土早期失水速率较快、收缩变形大而易产生微裂缝，因此，为保证人工砂混凝土的质量，提高混凝土耐久性，控制人工砂混凝土拌合物早期抗裂性能是较为重要的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.6人工砂混凝土拌合物的总碱含量应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。碱含量宜按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定进行测定和计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2力学性能5.2力学性能5.2.1人工砂混凝土强度等级应按立方体抗压强度标准值确定，并应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107进行评定。5.2.1近年来，随着混凝土结构工程特点的变化，工程中使用的混凝土强度等级不断提高，且使用量逐年增加，因此，参考了《混凝土质量控制标准》GB50164的规定，人工砂混凝土强度等级的可划分为C10～C100，并应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107进行评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3配制混凝土时，宜采用细度模数为2.3～3.2的人工砂。6.1.3配制人工砂混凝土时宜优先选用颗粒级配在Ⅱ区范围的人工砂，以便在保证人工砂混凝土质量的前提下，尽可能减少人工砂的生产能耗。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.4对于有抗冻、抗渗、抗碳化、抗氯离子侵蚀和抗化学腐蚀等耐久性要求的人工砂混凝土，应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476和《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5采用外加剂配制人工砂混凝土，除应进行拌合物坍落度和凝结时间试验外，还应进行坍落度经时损失试验，并应确认满足施工要求后才可使用。6.1.5通常，外加剂与水泥混凝土体系存在适应性问题，其中外加剂与胶凝材料、人工砂中石粉和粉泥含量的适应性问题最为突出，因此，在配制掺外加剂的人工砂混凝土时，应进行混凝土拌合物坍落度经时损失试验，确认满足施工要求后方可使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【6.1.7当人工砂混凝土的原材料品种或质量有显著变化，或对混凝土性能指标有特殊要求，或混凝土生产间断半年以上时，应重新进行混凝土配合比设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2在配制相同强度等级的混凝土时，人工砂混凝土的胶凝材料总量宜在天然砂混凝土胶凝材料总量的基础上适当提高；对于配制高强度人工砂混凝土，水泥和胶凝材料用量分别不宜大于500kg/m3和600kg/m3。6.2.2在配制相同强度等级的人工砂混凝土时，胶凝材料的最大用量限值与现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定一致；但与天然砂相比，人工砂比表面积较大，在混凝土达到相同工作性能时，人工砂混凝土的胶凝材料用量应较多，因此，建议人工砂混凝土的胶凝材料最低用量比《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55中规定的胶凝材料最低限量提高20kg/m3左右。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4当对混凝土耐久性有设计要求时，应采用MB值小于1.4的人工砂，且应进行相关耐久性试验验证。6.2.4已有研究结果及编制组的试验结果均表明当MB值在1.4以上(不合格)时，泥在石粉中的比例约在30％以上，由于混凝土中泥含量的大小是影响混凝土性能尤其是混凝土耐久性的重要因素之一，因此，为了保证人工砂混凝土的耐久性，延长人工砂混凝土工程的寿命，应控制人工砂中泥的含量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.5当采用人工砂与天然砂混合配制混凝土时，人工砂与天然砂的质量比应根据其颗粒级配进行合理调整。6.2.5编制组根据对重庆、四川、贵州、云南、江苏、北京、湖南和福建等省市人工砂级配的调研表明，目前国内的人工砂颗粒级配较差，因此，为保证人工砂混凝土质量，可采用天然砂与人工砂混合使用，其质量比例应根据砂颗粒级配的要求合理调整。实践表明：当天然砂为特细砂和细砂时，人工砂与天然砂的质量比宜在1：1～4：1之间。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.5当采用人工砂与天然砂混合配制混凝土时，人工砂与天然砂的质量比应根据其颗粒级配进行合理调整。6.2.5编制组根据对重庆、四川、贵州、云南、江苏、北京、湖南和福建等省市人工砂级配的调研表明，目前国内的人工砂颗粒级配较差，因此，为保证人工砂混凝土质量，可采用天然砂与人工砂混合使用，其质量比例应根据砂颗粒级配的要求合理调整。实践表明：当天然砂为特细砂和细砂时，人工砂与天然砂的质量比宜在1：1～4：1之间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.3混凝土运输至浇筑现场时，不得出现离析或分层现象。7.4.3人工砂的颗粒级配波动较大，运输过程中的颠簸等容易加剧人工砂混凝土拌合物的离析与分层，所以本条规定应采取措施，确保混凝土运输至浇筑现场时不得出现离析或分层现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.5冬期施工时，混凝土拌合物入模温度不应低于5℃，并应采取相应保温措施。7.5.4、7.5.5本条依据《混凝土质量控制标准》GB50164的相关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.7浇筑大体积混凝土时，应采取必要的温控措施，保证混凝土温差控制在设计要求的范围以内。当混凝土温差设计无要求时，应符合现行国家标准《大体积混凝土施工规范》GB50496的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.9混凝土浇筑时，应在平面内均匀布料，不得用振捣棒赶料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.11人工砂混凝土在浇筑过程中，应观察模板支撑的稳定性和接缝的密合状态，不得出现漏浆现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.12人工砂混凝土振捣密实后，在终凝以前应采用抹面机械或人工多次抹压，并应在抹压后进行保湿养护。保湿养护可采用洒水、覆盖、喷涂养护剂等方式。7.5.12鉴于人工砂混凝土的早期塑性收缩较大，在终凝以前采用抹面机械或人工多次抹压可保证混凝土质量。抹压后应及时采取保湿措施，避免出现早期干缩裂缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.6.4当遇大风或气温急剧变化时，不宜拆模。7.6.4本条规定主要是为避免因风速和温度变化较大造成的混凝土温度应力过大而危害混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3采用潮湿自然养护时，应符合本规程第7.7.2条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.7.4大体积混凝土养护过程中应进行温度控制，混凝土内部和表面的温差不宜超过25℃，表面与外界温差不宜大于20℃；保温层拆除时，混凝土表面与环境最大温差不宜大于20℃。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.7.5冬期施工的人工砂混凝土，日均气温低于5℃时，不得采取浇水自然养护方法。撤除养护措施时，混凝土强度应至少达到设计强度等级的50％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.7.5冬期施工的人工砂混凝土，日均气温低于5℃时，不得采取浇水自然养护方法。撤除养护措施时，混凝土强度应至少达到设计强度等级的50％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.2在生产和施工过程中，应对人工砂混凝土拌合物进行抽样检验，流动性、黏聚性和保水性应在搅拌地点和浇筑地点分别取样检验。8.2.2本条规定了人工砂混凝土拌合物的检验项目及其检验地点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3硬化混凝土性能检验8.3硬化混凝土性能检验8.3.1人工砂混凝土强度的检验评定应符合现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107的规定。8.3.1本条规定了人工砂混凝土强度检验评定依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.3.3人工砂混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应分别符合本规程第5.2节和第5.3节的规定。8.3.3本条规定了人工砂混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应符合的质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为规范低层冷弯薄壁型钢房屋建筑的设计、制作、安装及验收，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1腹板加劲件webstiffener与腹板连接防止腹板屈曲的部件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.4连接角钢clipangle用于构件之间连接，通常弯成90°的构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2.1.8过梁header墙或屋面开口处主要将竖向荷载传递到相邻的竖向受力构件的水平构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.2.4计算系数及其他——计算受弯构件的承载力和稳定性时的系数；kt——考虑结构试件变异性的因子；ksc——结构特性变异系数；kf——几何尺寸不定性变异系数；km——材料强度不定性变异系数；——计算压弯构件的承载力和稳定性时的系数；n——螺钉个数；抗剪墙数；T——结构基本自振周期；α——屋面坡度；折减系数；βm——等效弯矩系数；γR——抗力分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；μx、μy、μw——计算长度系数；μr——屋面积雪分布系数；φ——轴心受压构件的整体稳定系数；η——计算受弯构件整体稳定系数时采用的系数；轴力修正系数；ξ——多个螺钉连接的承载力折减系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.5结构板材可采用结构用定向刨花板、石膏板、结构用胶合板、水泥纤维板和钢板等材料。当有可靠依据时，也可采用其他材料。3.1.5结构用定向刨花板的规格和性能应符合国家现行标准《定向刨花板》LY／T1580、《室内装饰装修材料人造板及其制品中甲醛释放限量》GB18580的规定和设计要求。当用于墙体时，宜采用二级以上的板材，用于楼面时宜采用三级以上的板材；结构胶合板的性能应符合现行国家标准《胶合板、普通胶合板通用技术条件》GB／T9846的规定；普通纸面石膏板的规格和性能应符合现行国家标准《纸面石膏板》GB／T9775的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2本规程中的承重结构，应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.2.4施工集中荷载宜取1.0kN，并应在最不利位置处验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.4.2受弯构件的挠度不宜大于表4.4.2规定的限值。表4.4.2受弯构件的挠度限值注：1表中L为构件跨度；2对悬臂梁，按悬伸长度的2倍计算受弯构件的跨度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.5.9地脚螺栓直径不应小于12mm。承重构件中，螺钉和射钉的直径不应小于4.2mm。4.5.9本条是对直径的最低要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2拼合截面(图6.1.1-2)的强度应按公式(6.1.3-5)计算，稳定性应按公式(6.1.3-6)计算：式中：Acn——有效净截面面积；Nu——稳定承载力设计值，按下列规定计算：1)对X轴，可取单个开口截面稳定承载力乘以截面的个数；2)对抱合箱形截面，当截面拼合连接处有可靠保证且构件长细比大于50时，对绕Y轴的稳定承载力可取单个开口截面对自身形心Y轴的弯曲稳定承载力乘以截面个数后的1.2倍。注：在计算中间加劲受压板件的有效宽厚比时，应按本规程第6.1.7条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.5低层冷弯薄壁型钢建筑的墙体，应进行施工过程验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.3.4墙体支撑的设置和构造应符合下列规定：1对两侧面无墙体面板与立柱相连的抗剪墙，应设置交叉支撑和水平支撑。交叉支撑可采用钢带拉条，钢带拉条宽度不宜小于40mm，厚度不宜小于0.8mm，宜在墙体两侧设置；水平支撑可采用钢带拉条和刚性撑杆，对层高小于2.7m的抗剪墙，宜在立柱1／2高度处设置，对层高大于或等于2.7m的抗剪墙，宜在立柱三分点高度处设置。水平刚性撑杆应在墙体的两端设置，且水平间距不宜大于3.5m。刚性撑杆采用和立柱同宽的槽形截面，其翼缘用螺钉和钢带拉条相连接，端部弯起和立柱相连接(图8.3.4a、c)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3在地震基本加速度为0.30g及以上或基本风压为0.70kN／m2及以上的地区，抗剪墙应设置交叉支撑和水平支撑，支撑截面应通过计算确定。8.3.4当选用结构面板蒙皮支撑时，结构面板与立柱通过螺钉连成整体；在施工阶段，当未安装结构面板时，宜对墙体骨架设置临时附加支撑。当选用钢带拉条设置柔性交叉支撑时，两个交叉钢带拉条可布置在墙体立柱的同一侧，也可分别布置在墙体立柱的两侧。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.3在屋架腹杆处宜设置纵向侧向支撑和交叉支撑(图9.1.3)。图9.1.3腹杆刚性支撑1-桁架上弦；2-交叉钢带支撑；3-桁架下弦；4-桁架腹杆；5-腹杆侧向支撑9.1.3当腹杆较长时，侧向支撑可以有效减少腹杆在桁架平面外的计算长度。交叉支撑能够保证腹杆体系的整体性，有利于保持屋架的整体稳定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.2计算屋架各杆件内力时，可假定屋架弦杆为连续杆，腹杆与弦杆的连接点为铰接。9.2.2本条中力学简化模型与实际屋架的构造完全相符。实际工程中弦杆为一根连续的构件，而腹杆则通过螺钉与弦杆相连。弦杆按本规程第6.1.5条压弯构件的相关规定进行承载力和整体稳定计算，腹杆按本规程第6.1.2条和6.1.3条轴心受力构件的相关规定进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.2原材料的品种、规格和性能应符合现行国家相关产品标准和设计的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.3冷弯薄壁型钢的冷弯和矫正加工环境温度不得低于-10℃。10.1.3对冷矫正和冷弯曲的最低环境温度进行限制，是为了保证钢材在低温情况下受到外力时不致产生冷脆断裂。在低温下钢材受到外力脆断要比冲孔和剪切加工时更敏感，故环境温度应作严格限制。冷弯薄壁型钢的冷弯和矫正加工环境温度不得低于-10℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.5构件拼装宜在专用的平台上进行，在拼装前应对平台的平整度、角度、垂直度进行检测，合格后方可进行；拼装完成的单元应保证整体平整度、垂直度在允许偏差范围以内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【10.2.4在冷弯薄壁型钢和其他材料之间应使用下列有效的隔离措施进行防护，防止两种材料相互腐蚀：1金属管线与钢构件之间应放置橡胶垫圈，避免两者直接接触。2墙体与混凝土基础之间应放置防腐防潮垫。10.2.4对本条各款说明如下：1当金属管线与钢构件之间接触时会发生电化学腐蚀，因此有必要在两者之间增加橡胶垫圈，阻断电化学腐蚀的通道。2防潮垫一方面是为了防止基础中的湿气腐蚀钢构件，另一方面是避免钢构件与基础材料相接触导致化学物质对钢材的腐蚀。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【10.2.4在冷弯薄壁型钢和其他材料之间应使用下列有效的隔离措施进行防护，防止两种材料相互腐蚀：1金属管线与钢构件之间应放置橡胶垫圈，避免两者直接接触。2墙体与混凝土基础之间应放置防腐防潮垫。10.2.4对本条各款说明如下：1当金属管线与钢构件之间接触时会发生电化学腐蚀，因此有必要在两者之间增加橡胶垫圈，阻断电化学腐蚀的通道。2防潮垫一方面是为了防止基础中的湿气腐蚀钢构件，另一方面是避免钢构件与基础材料相接触导致化学物质对钢材的腐蚀。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【附录B墙体抗剪试验方法附录B墙体抗剪试验方法B.0.1冷弯薄壁型钢组合墙体的抗剪试验试件的制作应采用与实际工程材料、连接方式一致的1：1比例的足尺尺寸。测试组合墙体在水平风荷载作用下的抗剪性能时，可采用单调水平加载；测试组合墙体在水平地震作用下的抗剪性能时，应采用低周反复水平加载。B.0.1冷弯薄壁型钢组合墙体，是由冷弯薄壁型钢骨架和墙体面板组成的蒙皮抗侧力体系，其受剪承载力取决于组合墙体的组成、墙体材料和连接螺钉间距等多种因素，应由1：1的墙体模型抗剪试验确定其抗剪性能。在水平风荷载作用下，按静力作用考虑墙体的抗剪性能；在水平地震作用下，则按拟静力方法测试墙体的抗剪性能和抗震指标。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【1.0.3低温环境混凝土的应用除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.1.4入模温度temperatureofmixtureplacingtoform混凝土拌和物浇筑入模时的温度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.0.5在低温环境混凝土养护期内，混凝土浇筑物的温度分布梯度不应超过35℃／m，且里表温差不宜超过20℃。3.0.5该条是根据欧洲规范和相关的实际工程实践进行确定的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.5在低温环境混凝土养护期内，混凝土浇筑物的温度分布梯度不应超过35℃／m，且里表温差不宜超过20℃。3.0.5该条是根据欧洲规范和相关的实际工程实践进行确定的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.0.5在低温环境混凝土养护期内，混凝土浇筑物的温度分布梯度不应超过35℃／m，且里表温差不宜超过20℃。3.0.5该条是根据欧洲规范和相关的实际工程实践进行确定的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.0.8低温环境混凝土的耐久性除应满足本规范的要求外，尚应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB／T50476的有关规定。3.0.8大型液化天然气接收站、乙烯接收站等项目通常储存通过大型低温船舶运输进口的液化天然气、乙烯等，气化后通过管网送往国内最终用户，因此项目往往建设在船运便利的海边。海边的盐雾、土中的氯离子、硫酸根离子等腐蚀很严重，而大型LNG储罐、乙烯储罐等对耐久性的要求很高，故本规范规定低温混凝土应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB／T50476的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4低温环境混凝土细骨料抽检频率、检验标准及级配要求应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2粗骨料5.2粗骨料5.2.1低温环境混凝土粗骨料应选用碎石。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.3低温环境混凝土粗骨料应按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定对骨料进行碱活性检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.2.4低温环境混凝土粗骨料抽检频率、检验标准及级配要求应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.2低温环境混凝土不宜使用防冻剂，不得使用含有氯盐类的外加剂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.7低温环境混凝土可掺入引气剂，其拌和物的含气量不宜大于5％。5.5.7低温环境混凝土既要考虑常温环境抗冻性能要求，又要考虑低温环境抗冻性能要求。含气量对低温环境混凝土的低温抗冻性能影响较大，综合考虑后取限值为5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.0.4低温环境混凝土配合比的调整与确定应符合现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7施工7.1一般规定7施工7.1一般规定7.1.1低温环境混凝土的施工应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.2低温环境混凝土宜采用强制式搅拌机进行拌制，拌和时间从全部材料投完算起不应小于60s。7.3.2根据低温环境混凝土应用工程特点和便于对低温环境混凝土质量的控制，宜在施工现场建立使用强制式搅拌机的专用混凝土搅拌站，先向搅拌机投入骨料、胶凝材料，搅拌均匀后再将外加剂及水一并投入搅拌。拌和时间从材料全部投完算起，不应小于60s。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5养护7.5养护7.5.1低温环境混凝土浇筑完成后应及时覆盖和保湿养护。7.5.1养护条件对于混凝土强度的增长有重要影响。在施工过程中，应根据原材料、配合比、浇筑部位和季节等具体情况，制订合理的施工技术方案，采取有效的养护措施，保证混凝土强度正常增长。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8检验与验收8.1一般规定8检验与验收8.1一般规定8.1.1低温环境混凝土拌和物的质量检验应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。8.1.1低温环境混凝土原材料应同时满足常温与低温环境下混凝土原材料要求，混凝土拌和物符合混凝土配合比及现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164相应章节的规定时为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.4低温环境混凝土应按本规范附录A的检验方法进行低温环境下的抗压强度检验和热膨胀系数检验。8.1.4本条规定了低温环境混凝土应进行的检测项目及检验方法。检测项目包括低温环境下混凝土的抗压强度检验、热膨胀系数检验，检验方法按本规范附录A进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.1.5常温环境下混凝土强度评定用试件规格及强度换算方法应按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定执行。试件成型方法、标准养护条件及强度试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB／T50080的有关规定。8.1.5低温环境混凝土试件强度的试验方法应符合普通混凝土力学性能试验方法标准的规定。混凝土试件的尺寸应根据骨料的最大粒径确定。当采用非标准尺寸的试件时，其抗压强度应乘以相应的尺寸换算系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2应标识热膨胀系数检验棱柱体试件两端面的3个量测点位置(图A.3.4)，并应在这3个量测位置量测棱柱体试件长度。3检验低温T0时的低温环境混凝土热膨胀系数，第1组试件作用的温度值应为T1＝T0—10℃，第2组试件作用的温度值应为T2＝T0＋10℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【A.4.3检验采用的设备应符合下列规定：1烘箱应有同时容纳不少于6个各自带有搪瓷盘试件的有效空间，且满足常温至200℃区间各种温度的施加，应具有自动控温和给出各种升温速率的功能，恒温期间的温度波动范围应在±1℃内。2称重设备的最大称重不应小于5kg，感量不应大于1g。A.4.3本条规定了低温环境混凝土含水率检验设备的有关要求。1根据低温环境混凝土含水率检验对温度作用的要求，对低温环境混凝土含水率检验的烘箱设备施加高温的有效空间以及温度作用范围和控制能力作了规定。2对称重设备型号没有作具体的要求，只根据低温环境混凝土含水率检验要求对其量程和感量进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【A.4.3检验采用的设备应符合下列规定：1烘箱应有同时容纳不少于6个各自带有搪瓷盘试件的有效空间，且满足常温至200℃区间各种温度的施加，应具有自动控温和给出各种升温速率的功能，恒温期间的温度波动范围应在±1℃内。2称重设备的最大称重不应小于5kg，感量不应大于1g。A.4.3本条规定了低温环境混凝土含水率检验设备的有关要求。1根据低温环境混凝土含水率检验对温度作用的要求，对低温环境混凝土含水率检验的烘箱设备施加高温的有效空间以及温度作用范围和控制能力作了规定。2对称重设备型号没有作具体的要求，只根据低温环境混凝土含水率检验要求对其量程和感量进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.0.2无机型保温防火复合板inorganicthermalinsulatedfireproofcompositepanels以岩棉、发泡陶瓷保温板、泡沫玻璃保温板、泡沫混凝土保温板、无机轻集料保温板等不燃无机板材为保温材料的保温防火复合板，简称无机复合板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3基本规定3.0.1复合板在运输和进场堆放过程中，应采取防护措施，不可重压或与锋利物品碰撞。产品应放在干燥通风处贮存，不宜露天长期暴晒。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.6保温防火复合板保温系统热工性能应根据建筑物所在地的地理位置、气候条件、建筑物的高度、体形及周围环境进行确定，并应符合国家和地方有关节能设计标准。相关国家现行标准包括：《民用建筑热工设计规范》GB50176、《严寒和寒冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ26、《夏热冬冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ134和《夏热冬暖地区居住建筑节能设计标准》JGJ75.对于具有金属托架及复合板带有边框的保温系统，节能计算必须考虑托架、边框及封缝材料产生的热桥影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.1.5复合板规格尺寸宜符合表4.1.5的规定。表4.1.5复合板规格尺寸4.1.6复合板外观应符合表4.1.6的规定。表4.1.6复合板外观4.1.7复合板尺寸允许偏差应符合表4.1.7的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.8硅酮密封胶应符合现行国家标准《硅酮建筑密封胶》GB/T14683的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2抹面胶浆主要应用于无饰面保温防火复合板外保温系统中，本条规定了抹面胶浆的性能指标，其性能指标主要参考了现行国家标准《模塑聚苯板薄抹灰外墙外保温系统材料》GB/T29906的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.2本条设计要求根据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144制定，要求保温层内表面温度高于0℃，目的是保证基层和胶粘剂不受冻融破坏；且不应低于室内空气在设计温度、湿度条件下的露点温度，是避免结露。用三维温度场分析程序（STDA）计算表明，门窗框外侧洞口不做保温与做保温相比，外保温墙体平均传热系数增加最多可达70%以上。空调器托板、女儿墙以及阳台等热桥部位的传热损失也是相当大的。当外保温系统中采用金属固定件和承托件时，应考虑它们的热桥影响，需做修正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.5当外保温系统采用有机保温防火复合板时，保温系统应采取防火构造措施，以满足系统的防火安全性，其具体设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.5当外保温系统采用有机保温防火复合板时，保温系统应采取防火构造措施，以满足系统的防火安全性，其具体设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.5复合板外墙外保温工程施工应加强过程控制，完成上一道工序的验收后，方可进行下一道工序的施工，并做好隐蔽工程和检验批验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.1.7需要采取防火构造措施的外墙外保温工程，防火隔离带的施工应与复合板的施工同步进行，并应符合现行行业标准《建筑外墙外保温防火隔离带技术规程》JGJ289的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5找平层与基层墙体的粘结强度不应低于0.3MPa。Ⅱ施工要点6.3.2施工前应进行绘排板图、弹线分格，并应符合下列规定：1应根据设计图纸绘制建筑外立面草图并确定优化排板分隔方案，分隔方案应做到省材、美观、安全。2应根据建筑立面设计和保温工程的技术要求，在墙面弹出垂直控制线、水平控制线，并应由控制线处开始测量门窗、线条、墙体等的实际尺寸。3弹线分格时，应在建筑外墙大角及其他必要处挂垂直基准线，每个楼层适当位置挂水平线。应按设计排板图的分隔方案，弹出每块板的安装控制线，确定接缝宽度，并应制作统一塞尺。4应根据实际弹线情况，结合设计排板图，出具相对应每块板的实际尺寸和详细构造图清单。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.4复合板外墙外保温工程验收的检验批划分应符合现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.2复合板外墙外保温工程所采用的复合板的保温材料的导热系数、密度、垂直于板面方向的抗拉强度、抗压强度、燃烧性能应符合设计要求。检验方法：核查质量证明文件。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.4复合板外墙外保温工程施工前应按设计和施工方案的要求对基层进行处理，处理后的基层应符合复合板施工方案的要求。检验方法：按设计和施工方案进行检查；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.2.12复合板接缝方法应符合设计或施工方案的要求，复合板接缝应平整严密。检验方法：观察检查。检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.2.14阴阳角、门窗洞口及不同材料基体的交接处等特殊部位，复合板应采取防止开裂和破损的加强措施。检验方法：观察检查；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：同一检验批内，按不同部位，每类抽查10%，并不少于5处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.5复合板外墙外保温工程的施工质量，应符合下列规定：1复合板采用的保温材料的厚度应符合设计要求，且不得有负偏差。2复合板与基层及各构造层之间的粘结或连接必须牢固。粘结强度和连接方式应符合设计要求；复合板与基层的粘结强度应做现场拉拔试验。3锚固件数量、锚固位置、锚固深度和拉拔力应符合设计要求。检验方法：观察；手板检查；保温材料厚度采用剖开或拆除封边材料尺量检查；粘结强度和锚固力核查现场拉拔试验报告；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：每个检验批抽查不少于3处，其中锚固件每个检验批抽查不少于10处。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.3.8外墙热桥部位应按设计要求采取节能保温等隔断热桥措施。检查方法：对照设计和施工方按观察检查；检查隐蔽工程验收记录；检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。Ⅱ一般项目7.3.9复合板外墙外保温工程用材料与构件的外观和包装应完整无破损，复合板应平整、洁净、无歪斜和裂缝；色泽应均匀一致，无发花现象。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.2产品规格、型号3.2.1管桩按外径分为300mm、(350mm)、400mm、(450mm)、500mm、(550mm)、600mm、700mm、800mm、1000mm、1200mm、1300mm、1400mm等规格。注：括号内规格为非优选系列，其基本尺寸参见附录A。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3钢材4.1.3.1预应力钢筋应采用预应力混凝土用钢棒，其质量应符合GB/T5223.3中低松弛螺旋槽钢棒的规定，且抗拉强度不小于1420MPa、规定非比例延伸强度不小于1280MPa，断后伸长率应大于GB/T5223.3-2005表3中延性35级的规定要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5外加剂外加剂的质量应符合GB8076的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.1.2钢筋墩头部位的强度不得低于该材料抗拉强度的90％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2钢筋骨架4.2.2.1预应力钢筋应沿其分布圆周均匀配置，最小配筋率不得低于0.4％，并不得少于6根，间距允许偏差为±5mm。预应力钢筋最小配筋面积应符合表1中的规定。注：与预应力钢筋最小配筋面积对应的结构配筋见附录B。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3混凝土保护层外径300mm管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于25mm，其余规格管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于40mm。注：用于特殊要求环境下的管桩，保护层厚度应符合相关标准或规程的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3混凝土保护层外径300mm管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于25mm，其余规格管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于40mm。注：用于特殊要求环境下的管桩，保护层厚度应符合相关标准或规程的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.4外观质量外观质量应符合表5的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.5尺寸允许偏差管桩各部位的尺寸允许偏差应符合表6的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.5尺寸允许偏差管桩各部位的尺寸允许偏差应符合表6的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3混凝土保护层厚度混凝土保护层厚度的检查工具和检查方法见表7。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2出厂检验7.2.1检验项目包括混凝土抗压强度、外观质量、尺寸允许偏差和抗裂性能等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2出厂检验7.2.1检验项目包括混凝土抗压强度、外观质量、尺寸允许偏差和抗裂性能等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【7.2.3.4抗裂性能若所抽二根全部符合5.6.2规定，则判抗裂性能合格；若有一根不符合5.6.2规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗裂性能不合格；若所抽二根全部不符合5.6.2条规定，则判抗裂性能为不合格。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3型式检验7.3.1检验条件a)新产品投产或老产品转厂生产的试制定型鉴定；b)当结构、材料、工艺有较大改变时；c)正常生产每半年进行一次；d)停产半年以上恢复生产时；e)出厂检验结果与上次型式检验有较大差异时；7.3.2检验项目包括混凝土抗压强度、外观质量、尺寸允许偏差、保护层厚度、抗弯性能等项目，必要时由双方协商，还可增加试验项目。注：如无特殊要求，管桩接头处抗弯试验可以不检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4.4抗弯性能若所抽二根全部符合5.6.2和5.6.3规定，则判抗弯性能合格；若有一根不符合5.6.2和5.6.3规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗弯性能不合格；若所抽二根全部不符合5.6.2和5.6.3规定，则判抗弯性能为不合格，且不得复检。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4.4抗弯性能若所抽二根全部符合5.6.2和5.6.3规定，则判抗弯性能合格；若有一根不符合5.6.2和5.6.3规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗弯性能不合格；若所抽二根全部不符合5.6.2和5.6.3规定，则判抗弯性能为不合格，且不得复检。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.3.4.6总判定在混凝土抗压强度、保护层厚度、抗弯性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格时，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2标志内容包括制造厂的厂名或产品注册商标、管桩标记、制造日期或管桩编号、合格标识。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录A非优选系列管桩的基本尺寸和力学性能指标附录A（资料性附录）非优选系列管桩的基本尺寸和力学性能指标A.1除表1中规定的管桩基本规格外，非优选系列管桩的基本尺寸见表A.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【附录B管桩的结构配筋附录B（规范性附录）管桩的结构配筋与表1中预应力钢筋最小配筋面积对应的管桩结构配筋见表B.1。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.3抗剪性能检验规则C.3.1抽样在外观质量和尺寸允许偏差检验合格的抗剪试验用管桩产品中随机抽取二根进行抗剪性能的检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【D.1预应力放张后预应力钢筋的拉应力σpt(N/mm2)式中：σcon——预应力钢筋的初始张拉应力，单位为牛每平方毫米(N/mm2)，σcon＝0.7ptk；ptk——预应力钢筋的抗拉强度，单位为牛每平方毫米(N/mm2)；Ap——预应力钢筋的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；Ac——管桩混凝土的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；n＇——预应力钢筋的弹性模量与放张时混凝土的弹性模量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家有关节约资源、保护环境的技术经济政策，保证再生骨料在建筑工程中的合理应用，做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1推广使用再生骨料可减轻建筑垃圾对环境的不良影响，实现建筑垃圾的资源化利用，节约天然资源，促进建筑业的节能减排和可持续发展，符合国家节约资源、保护环境的大政策。但是，由于再生骨料的性能有别于天然骨料，其应用也有一定的特殊性，所以，为了保证再生骨料应用的效果和质量，推动再生骨料在建筑工程中的应用技术进步，需要制定专门的规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.6再生细骨料取代率replacementratioofrecycledfineaggregate再生骨料混凝土或再生骨料砂浆中再生细骨料用量占细骨料总用量的质量百分比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.6再生细骨料取代率replacementratioofrecycledfineaggregate再生骨料混凝土或再生骨料砂浆中再生细骨料用量占细骨料总用量的质量百分比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2.1.7再生骨料砌块recycledaggregateblock掺用再生骨料，经搅拌、成型、养护等工艺过程制成的砌块。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.1.7再生骨料砌块recycledaggregateblock掺用再生骨料，经搅拌、成型、养护等工艺过程制成的砌块。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.1.8相对含水率relativewaterpercentage含水率与吸水率之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2进场检验4.2进场检验4.2.1再生骨料进场时，应按规定批次检查型式检验报告、出厂检验报告及合格证等质量证明文件。4.2.1由于再生骨料的来源较复杂，为了保证来货的性能质量和进行质量追溯，再生骨料进场手续检验应更加严格，应验收质量证明文件，包括型式检验报告、出厂检验报告及合格证等；质量证明文件中还要体现生产厂信息、合格证编号、再生骨料类别、批号及出厂日期、再生骨料数量等内容。用于混凝土或砂浆的再生骨料型式检验、出厂检验按照现行国家标准《混凝土用再生粗骨料》GB/T25177和《混凝土和砂浆用再生细骨料》GB/T25176来执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.1.4再生骨料不得用于配制预应力混凝土。5.1.4再生骨料往往会增大混凝土的收缩，由此可能增大预应力损失，所以本规程从严规定不得用于预应力混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3配合比设计5.3配合比设计5.3.1再生骨料混凝土配合比设计应满足混凝土和易性、强度和耐久性的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.4.2再生骨料混凝土的搅拌和运输应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《预拌混凝土》GB/T14902的相关规定。5.4.1、5.4.2再生骨料混凝土原材料的储存和计量，再生骨料混凝土搅拌、运输等，总体上和普通混凝土的要求一样。由于再生骨料混凝土制备对综合技术要求较高，应鼓励采用预拌方式生产，且目前我国的再生骨料混凝土基本都是在生产条件较好的大中城市加以发展，所以，对再生骨料混凝土的制备和运输要求基本上采纳了现行国家标准《预拌混凝土》GB/T14902的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5浇筑和养护5.5浇筑和养护5.5.1再生骨料混凝土的浇筑和养护应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的相关规定。5.5.1由于再生骨料混凝土对干燥收缩更为敏感，预防混凝土早期收缩开裂尤为重要，所以对于再生骨料混凝土应特别加强早期养护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.3再生骨料砂浆性能试验方法应按现行行业标准《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ/T70的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.2.3再生骨料砂浆性能试验方法应按现行行业标准《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ/T70的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3.3配制同一品种、同一强度等级再生骨料砂浆时，宜采用同一水泥厂生产的同一品种、同一强度等级水泥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.6同一配合比、同一工艺制作的同一强度等级的再生骨料砌块，每10000块应作为一个检验批，不足10000块的应按一批计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【8再生骨料砖8.1一般规定8再生骨料砖8.1一般规定8.1.1再生骨料可用于制备多孔砖和实心砖，且再生骨料砖按抗压强度可分为MU7.5、MU10、MU15和MU20四个等级。8.1.1尽管现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003、现行行业标准《多孔砖砌体结构技术规范》JGJ137中对砖的强度等级最低规定为MU10，现行国家标准《混凝土实心砖》GB/T21144和现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中最低抗压强度为MU15，但是为了拓宽再生骨料的推广应用，本规程将再生骨料多孔砖和再生骨料实心砖的最低强度拓宽为MU7.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.2技术要求8.2技术要求8.2.1再生骨料砖的尺寸允许偏差和外观质量应符合表8.2.1的规定。8.2.1本规程基本上采纳了现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中关于尺寸允许偏差和外观质量的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4农业温室结构设计中涉及的荷载，除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.1加温温室heatedgreenhouse配套加温设备，冬季室内温度始终保持在设计温度以上的温室。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3主体结构mainstructure由柱、屋架、桁架、天沟、支撑等构件组成的温室主要受力体系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.7吊线suspendline用于吊挂作物并将作物荷载传递到温室结构上的线或杆。根据布置方式吊线分为一级吊线、二级吊线、三级吊线。水平方向布置，用于直接吊挂吊蔓线的线或杆称为三级吊线；水平方向布置，用于支撑三级吊线的线或杆称为二级吊线；竖直方向布置，用于吊挂二级吊线或三级吊线的线或杆称为一级吊线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.4按承载能力极限状态设计时，应按荷载效应的基本组合进行设计。对可变荷载应采用荷载的组合值作为其荷载代表值。可变荷载的组合值，应为可变荷载标准值乘以荷载组合值系数。3.2.4按承载能力极限状态进行构件设计时，主要采用的是基本组合，应按荷载效应和地震作用效应的基本组合进行设计。本规范只给出不考虑地震作用的基本组合的荷载效应，对于地震作用效应的基本组合，按照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010第5.4.1条的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2可根据温室设计使用年限按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的时距为10min风速确定的基本风压乘以阵风系数确定，阵风系数可取1.50。7.1.3本规范附录D的风速统计资料包括全国756个台站的数据，但一些台站由于建成比较晚，无早期相关风速数据，本规范对建设地点的基本风压值在本规范附录D中未给出时，提出了两种方法计算基本风压，可根据实际设计条件任选其一。其中按第1款方法确定时，应按照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009-2012附录E给出的方法，通过统计分析确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.2在山区建设的温室，风压高度变化系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定进行修正。7.2.2山区地形对风荷载影响复杂，本规范参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定对风压高度变化系数进行修正。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.2.2在山区建设的温室，风压高度变化系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定进行修正。7.2.2山区地形对风荷载影响复杂，本规范参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定对风压高度变化系数进行修正。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录A温室常用材料和设备的自重附录A温室常用材料和设备的自重表A温室常用材料和设备的自重附录B温室常见作物的吊挂方式及吊挂荷载B.1温室常见作物的吊挂方式附录B温室常见作物的吊挂方式及吊挂荷载B.1温室常见作物的吊挂方式B.1.1作物荷载可通过不超过三级吊线的模式(图B.1.1-1、图B.1.1-2、图B.1.1-3)，传递到温室结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本标准适用于主体结构为轻钢结构的农业种植用塑料大棚、日光温室和连栋温室的主体结构设计和玻璃温室的围护结构设计。本标准不适用于竹木、悬索和钢筋混凝土结构等非轻钢结构的塑料大棚和日光温室的结构设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.6农业温室结构设计除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1温室greenhouse采用透光覆盖材料作为全部或部分围护结构，具有一定环境调控设备，用于抵御不良天气条件，保证作物正常生长发育的设施。按建筑形式可分为塑料大棚、日光温室和连栋温室。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械或种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.4连栋温室gutterconnectedgreenhouse两跨及以上，通过天沟连接的温室。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.2温室常用构件截面特性可按本标准附录A采用，温室常用构件戴面特性近似计算公式可按本标准附录B采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.3受压构件的宽厚比不宜大于表4.3.3的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3日光温室（图5.1.3）按室内有无立柱可分为有柱和无柱，日光温室按屋面形式可分为单玻屋面和双坡屋面日光温室。阴阳型日光温室可按不同屋而归类。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.2结构布置5.2.1温室结构变形缝间距应根据下列因素确定∶1连栋温室纵向温度区段不应大于300m;横向温度区段不应大于150m;日光温室后墙为砖砌体时，温度区段不应大于100m;2当温室建设地点土壤类型不同且承载力相差较大时，变形缝应根据地质条件设置;3温室相邻位置高度相差2.0m及以上或采用不同建筑形式时，应在结构变化处设置变形缝;4变形缝的宽度不宜小于100mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.8屋面垂直支撑布置应符合下列规定∶1采用圆拱形、锯齿形、三角形屋架等形式的温室跨度不小于7.5m时，应设置屋面垂直支撑;2屋面垂直支撑宜与屋面水平支撑设置在同一开间;3当屋面垂直支撑设置在温室两端或温度变形缝区段两端第二个开间时，端部第一个开间的下弦纵向系杆应采用刚性系杆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.8屋面垂直支撑布置应符合下列规定∶1采用圆拱形、锯齿形、三角形屋架等形式的温室跨度不小于7.5m时，应设置屋面垂直支撑;2屋面垂直支撑宜与屋面水平支撑设置在同一开间;3当屋面垂直支撑设置在温室两端或温度变形缝区段两端第二个开间时，端部第一个开间的下弦纵向系杆应采用刚性系杆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.9外遮阳结构支撑布置应符合下列规定;1外遮阳立柱之间纵向和横向均宜设置柱间支撑;2外遮阳立柱横向间距不小于7.5m时，应设置柱顶水平支撑;3外遮阳结构纵向柱间支撑和水平支撑应设在温室两端或变形缝区段两端的第一个开间或第二个开间内，布置间距不宜大于60m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6）采用Ⅱ型圆拱形屋架（图6.2.3-6）;立柱与基础应为刚接，屋架对立柱柱顶的转动约束·可不考虑水平拉杆和竖杆的作用，并按下列公武计算∶7）采用Ⅲ型圆拱形屋架（图6.2.3-7）），立柱与基础应为刚接，柱顶约束刚度参数K∶可取2.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3玻璃支撑框8.3.1玻璃支撑框宜采用专用铝合金型材。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.4槽钢（图A.0.4）截面特性可按表A.0.4确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【A.0.4槽钢（图A.0.4）截面特性可按表A.0.4确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.5卷边槽钢（图A.0.5）截而特性可按表A.0.5确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.6石结构stonestructure由石材为主制作的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.6石结构stonestructure由石材为主制作的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2.1.7生土结构rawsoilstructure由生土墙、土坯墙或夯土墙作为建筑物主要受理构件的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.11适修性repairability处于危险状态或出现险情的住房所具有的，可以采用结构加固、改造等修复措施而使其处于安全状态的所应具备的技术可行性与经济合理性的总称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3基本规定3.1等级划分3基本规定3.1等级划分3.1.1对农村住房进行危险性鉴定时，可将其划分为地基基础、上部承重结构两个组成部分进行鉴定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【3.2.5住房危险性鉴定时，应优先采用定性鉴定；对定性鉴定结果等级为C、D的住房，存在争议时应采用定量鉴定进行复核。3.2.5由于农村房屋类型较多，为了实现房屋类型的基本覆盖，并考虑到农村的技术水平及可操作性等因素，本标准推荐采用以定性鉴定为主、定量鉴定为辅的鉴定方法。对于常见结构类型房屋，一般情况下可直接采用定性鉴定结果，必要时才采用定量鉴定方法进行再判。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3鉴定程序3.3鉴定程序3.3.1住房危险性鉴定应按下列程序进行(图3.3.1)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.2.2满足下列条件的农村住房，其危险性可定性鉴定为B级：1地基基础：地基基础保持稳定，无明显不均匀沉降；2墙体：承重墙体基本完好，无明显受力裂缝和变形；墙体转角处和纵、横墙交接处无松动、脱闪现象；3梁、柱：梁、柱有轻微裂缝；梁、柱节点无破损、无裂缝；4楼、屋盖：楼、屋盖有轻微裂缝，但无明显变形；板与墙、梁搭接处有松动和轻微裂缝；屋架无倾斜，屋架与柱连接处无明显位移；5次要构件：非承重墙体、出屋面楼梯间墙体等有轻微裂缝；抹灰层等饰面层可有裂缝或局部散落；个别构件处于危险状态。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.9.2上部承重结构危险构件的百分数应按下式计算：式中：psdm——承重结构中危险构件(危险点)百分数；ndc——危险柱数；ndw——危险墙段数；ndmb——危险主梁数；ndrt——危险屋架构件榀数；ndsb——危险次梁数；nds——危险板数；nC——柱数；nW——墙段数；nmb——主梁数；nrt——屋架榀数；nsb——次梁数；ns——板数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.3一般构件generalstructuremember其自身失效为孤立事件，不影响承重结构体系整体工作的承重构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.10粘贴钢板加固法structurememberstrengtheningwithsteelplate在钢筋混凝土梁、板、柱上采用结构胶粘剂粘贴钢板，达到提高承载能力或约束原构件的加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.2抗震设防区的农村房屋的加固设计，当需与抗震加固结合时，尚应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023进行抗震能力鉴定，并应按现行行业标准《建筑抗震加固技术规程》JGJ116及其他现行标准的规定，综合确定加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.7加固后的构件应采取适当的防护措施，外露铁件应进行防锈处理。3.0.7加固完成后，应在加固所采用的材料表面采取防腐蚀、防火措施。如在钢材表面喷涂高强度水泥砂浆保护层。当钢材表面积较大时，很可能难以保证抹灰质量，此时可在构件表面先加设钢丝网或点粘一层豆石，再抹灰，便不会发生脱落和开裂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证的水泥。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.3地基加固用生石灰性能应符合现行行业标准《建筑生石灰》JC／T479的规定。4.2.1～4.2.3水泥是结构加固工程使用的主要胶凝材料，其性能直接影响加固质量，因此对水泥的品种和强度等级提出了要求；而石灰是地基基础加固使用的主要原材料，因此提出了其性能应符合现行行业标准《建筑生石灰》JC／T479的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3砌筑材料4.3砌筑材料4.3.1砌体加固用的块体(块材)，宜采用与原构件同品种块体；其强度等级应按原结构块体等级确定，且不应低于MU10。4.3.1砌体结构加固用的块体(块材)，主要用于原材料受损块体的置换，其品种与原构件相同时，较易处理一些问题，故规定“宜采用与原构件同品种块体”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.3砌筑材料4.3砌筑材料4.3.1砌体加固用的块体(块材)，宜采用与原构件同品种块体；其强度等级应按原结构块体等级确定，且不应低于MU10。4.3.1砌体结构加固用的块体(块材)，主要用于原材料受损块体的置换，其品种与原构件相同时，较易处理一些问题，故规定“宜采用与原构件同品种块体”。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6纤维复合材4.6纤维复合材4.6.1纤维复合材用纤维应为连续纤维。其性能应符合现行国家标准《砌体结构加固设计规范》GB50702和《混凝土结构加固设计规范》GB50367的规定。4.6.1为保证纤维复合材料的质量提出纤维复合材料用纤维应为连续纤维，且现行国家标准《砌体结构加固设计规范》GB50702和《混凝土结构加固设计规范》GB50367对其品种和性能已提出了具体要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.7结构胶粘剂4.7结构胶粘剂4.7.1承重结构用的胶粘剂，宜按现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的规定，按其基本性能宜分为A级胶和B级胶；对重要结构、悬挑构件加固用的胶粘剂，应采用A级胶；对一般结构加固用的胶粘剂可采用A级胶或B级胶。4.7.1一种胶粘剂能否用于承重结构，主要由其基本性能的综合评价决定；但同属承重结构胶粘剂，仍可按其主要性能的显著差别，划分为若干等级。本标准根据加固工程的实际需要，将承重结构胶粘剂划分为A、B两级，并按结构的重要性和受力特点明确其适用范围。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.8.2聚合物砂浆的等级应按下列规定采用：1砌体结构柱的加固应采用Ⅰ级砂浆；2砌体结构墙的加固可采用Ⅰ级或Ⅱ级砂浆；3混凝土承重结构梁和柱的加固应采用Ⅰ级聚合物砂浆；4混凝土承重结构板的加固，可采用Ⅰ级或Ⅱ级聚合物砂浆。4.8.2国内外结构加固用聚合物砂浆的研制都是分档进行的。不同档次的聚合物砂浆，其所用的聚合物品种、含量和性能有着显著的差别，必须在加固设计选材时予以区分。根据现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728，提出了加固砌体结构柱、砌体结构墙、混凝土承重结构板、混凝土承重结构梁和柱用砂浆的等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.10木材4.10木材4.10.1加固用木材，对普通木结构构件受拉或拉弯构件应按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005选用Ⅰa级，受弯或压弯构件应选用Ⅱa级及以上木材，受压及次要受弯构件可采用Ⅲa级；对胶合木结构和轻型木结构材料等级的选用应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005的规定。4.10.1本条根据木结构形式及加固用木材不同受力形式，提出了木材的选用原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5地基基础5.1一般规定5地基基础5.1一般规定5.1.1农村房屋地基基础加固前，应根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363或其他相关标准对房屋地基基础及上部结构进行鉴定。必要时，应对地质情况进行重新勘察或补充勘察。5.1.1房屋在进行加固设计和施工之前，应先对地基、基础和上部结构进行鉴定，根据鉴定结果，确定加固的必要性和可能性，针对地基、基础和上部结构的现状分析和评价，进行加固设计，制定施工方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5地基基础5.1一般规定5地基基础5.1一般规定5.1.1农村房屋地基基础加固前，应根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363或其他相关标准对房屋地基基础及上部结构进行鉴定。必要时，应对地质情况进行重新勘察或补充勘察。5.1.1房屋在进行加固设计和施工之前，应先对地基、基础和上部结构进行鉴定，根据鉴定结果，确定加固的必要性和可能性，针对地基、基础和上部结构的现状分析和评价，进行加固设计，制定施工方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.2地基基础加固可采用加大基础底面积、坑式静压桩、石灰桩、锚杆静压桩、树根桩、地基注浆法等加固方法。当有成熟的经验时，也可采用其他加固方法。5.2.2本条列出了农村房屋常用的基础加固方法，根据具体情况选择合适的加固方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.4.2加大基础底面积加固法施工质量检验，应符合下列规定：1新增混凝土的浇筑质量不应有严重缺陷或影响结构性能的尺寸偏差，可采用观察、测量和超声波法进行检验；2新旧混凝土结合面粘结质量应良好，可采用锤击或超声波法进行检验。5.4.2加大基础底面积加固法施工质量检验，应提供隐蔽工程检验报告。采用混凝土套扩大基础底面积时，新基础混凝土试块强度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.4.4石灰桩加固法施工质量检验，应符合下列规定：1施工场地应无异常隆起及漏桩现象；2应按设计要求，对桩位、桩距等进行抽查，并详细记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【6.2.4对砌体结构、构件的裂缝可采用填缝、压浆、外加网片等砌体裂缝修补方法；砌体构件局部破损、开裂或局部风化、剥蚀等部位可采取局部砌体置换等加固方法。根据工程需要，这些裂缝修补方法尚可组合使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.4.3增设砌体扶壁柱加固砌体结构，采用挖镶法时，剔除砖的位置、数量应符合设计要求，剔除部位的灰屑应清理干净并浇水润湿。采用插筋法时，连接钢筋的数量、位置、型号及插筋深度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3施工要求7.3施工要求7.3.1钢筋网水泥砂浆面层加固法施工应符合下列规定：1绑扎钢筋网片可采用正向方格网布筋和斜向方格网布筋，施工前清理干净原墙面，用清水润湿墙面，抹上高强度等级水泥砂浆并养护；2钢筋网四周应与楼板、梁、柱或墙体连接，连接方法可选择锚筋、插入短筋、拉结筋等方法；3当钢筋网的横向钢筋遇有门窗洞口时，单面加固宜将钢筋弯入窗洞侧边锚固，双面加固宜将两侧横向钢筋在洞口闭合；4墙面钻孔时应按方案划线标出锚筋位置并钻孔，穿墙孔直径应比S形穿墙筋大2mm，锚筋孔直径宜为锚筋直径的2倍，孔深宜为100mm，锚筋插入孔洞后，应用水泥砂浆填实。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【8.2加固方法8.2加固方法8.2.1混凝土结构加固方法宜采用增大截面加固法、粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法、外粘型钢加固法、体外预应力加固法和置换混凝土加固法等。加固设计时，可根据实际条件和使用要求选择适宜的加固方法。8.2.1参照现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367，给出了适用于农村钢筋混凝土结构房屋加固的一些方法。采用其他方法加固时，应遵守相关规范的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【8.2.5混凝土预制板承载能力不满足要求时，可采用增设钢筋混凝土叠合层加固法、粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法等，也可通过增设构件减小跨度、改变传力途径的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.10增大截面加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不应低于C10；2新增混凝土层的最小厚度，对于板不应小于40mm，对于梁、柱不应小于60mm；3新增受力钢筋与原受力钢筋的净间距不应小于20mm，并应采用短筋或箍筋与原钢筋焊接；新增受力钢筋两端应可靠锚固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.4.5体外预应力加固法施工质量检验，应符合下列规定：1预应力锚固后，实际预应力值与设计规定的检验值之间相对偏差不应超过±5％；2体外张拉过程中应尽量避免预应力筋断裂或滑脱。断裂或滑脱预应力筋的数量不得超过同一截面预应力筋总根数的3％，且每束不应超过一根。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.5体外预应力加固法施工质量检验，应符合下列规定：1预应力锚固后，实际预应力值与设计规定的检验值之间相对偏差不应超过±5％；2体外张拉过程中应尽量避免预应力筋断裂或滑脱。断裂或滑脱预应力筋的数量不得超过同一截面预应力筋总根数的3％，且每束不应超过一根。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.7螺栓(杆)植入混凝土构件的施工应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.9加固用木构件进场时木材的平均含水率不应大于25％，施工现场应有防止木材受潮的保护措施。9.3.9控制木材的含水率，主要是防止木材干裂和腐朽。原木、方木在干燥过程中，切向收缩最大，径向次之，纵向最小。外层木材会先于内层木材干燥，其干缩变形会受到内层木材的约束而受拉。当横纹拉应力超过木材的抗拉强度时，木材就发生裂缝。原木和截面较大的方木通常不能采用窑干法，难以达到干燥状态，其含水率控制在25％，是指全截面的平均含水率。此时木材表层的含水率往往已经降至18％，干燥裂缝已经呈现，制作构件选材时已经可以避开裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.10施工采用的木材强度较设计强度低时，应经设计人员按实际木材强度重新复核验算后，提出处理措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.10施工采用的木材强度较设计强度低时，应经设计人员按实际木材强度重新复核验算后，提出处理措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2主频mainfrequency在接收回波各频率成分的振幅分布中，振幅最大处对应的频率值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2主频mainfrequency在接收回波各频率成分的振幅分布中，振幅最大处对应的频率值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.6测线testingline在被测构件表面按一定方向布置的测点组成的线。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2.2符号2.2符号f——振幅谱图中构件厚度对应的主频；fc——根据无缺陷构件厚度计算对应的频域曲线主频；fs——孔道内灌浆密实时，可能出现的另一个高频峰值；fv——孔道内灌浆不密实时，可能出现的另一个高频峰值；△f——频率采样间隔；H——混凝土结构构件的实际厚度；k——截面形状系数；L——两个接收传感器间的直线距离；T——混凝土结构构件的厚度计算值；△t——两个接收装置所接收到信号的时间差；vp——混凝土表观波速。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.1.3冲击回波仪工作环境温度宜为0℃～40℃，不宜在机械振动和高振幅电噪声干扰环境下使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2校准3.2校准3.2.1冲击回波仪应定期进行校准，周期不宜超过1年。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.5检测部位混凝土表面应清洁、平整，且不应有蜂窝、孔洞等外观质量缺陷。当表面不平时，应打磨平整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.6当检测中出现可疑区域或测点时，应对其复测或加密检测；当仍不能确定时，可取芯验证。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.7结构构件缺陷及厚度测试所采用的表观波速值，可按本规程附录B的方法确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.1.9当采用单点式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1每个测区的测点，应按等间距网格状布置，且不应少于20个测点；2应标明测点的编号和位置；3传感器和混凝土测试表面应处于良好的耦合状态；4冲击点位置与传感器的间距应小于设计厚度的0.4倍；5当检测面有沟槽或表面裂纹时，传感器和冲击器应位于沟槽或表面裂纹同侧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.1.9当采用单点式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1每个测区的测点，应按等间距网格状布置，且不应少于20个测点；2应标明测点的编号和位置；3传感器和混凝土测试表面应处于良好的耦合状态；4冲击点位置与传感器的间距应小于设计厚度的0.4倍；5当检测面有沟槽或表面裂纹时，传感器和冲击器应位于沟槽或表面裂纹同侧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.2.5当冲击回波仪具备三维图、厚度-距离图分析功能时，可根据下列情况进行缺陷分析：1当振幅谱图中只有单峰形态且主频f与计算主频fc差值不超过2△f，厚度-距离图显示构件厚度值随测试的距离无明显变化时，可判定混凝土密实。2当振幅谱图中主频f与计算主频fc相差较大，振幅谱中频率峰呈多峰形态，且向低频漂移时，可判定混凝土内部有缺陷。3实测波形信号复杂、振幅衰减缓慢、无法准确分析与评价时，宜结合其他检测方法进行综合测试。对于判别困难的区域可采取钻芯核实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4内部缺陷位置估算值可按本规程第4.2.3条计算确定，其中主频f值应取振幅谱缺陷波峰对应的频率值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.3预应力孔道灌浆前，宜检测预应力孔道位置及混凝土构件的内部缺陷。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.4.3检测区域可布置网格状测点，检测数据应采用频谱分析进行处理，并应根据不同频率绘制检测区域不同深度的相对振幅图。根据测点测得的相对振幅，绘制检测区域平面内的相对振幅平面成像图。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录A冲击回波仪校准方法附录A冲击回波仪校准方法A.0.1校准试件应按下列要求制备：1混凝土抗压强度不应小于20MPa2厚度不应小于150mm，长宽尺寸均不应小于厚度的6倍；3不得有内部缺陷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语、符号2.1术语2术语、符号2.1术语2.1.1板件elements薄壁型钢杆件中相邻两纵边之间的平板部分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.9有效宽厚比effectivewidth-to-thicknessratio考虑受压板件利用屈曲后强度时，为了简化计算，将板件的宽度予以折减，折减后板件的计算宽度与板厚之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.10冷弯效应effectofcoldforming因冷弯引起钢材性能改变的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.12喇叭形焊缝flaregroovewelds连接圆角与圆角或圆角与平板间隙处的焊缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.0.4焊接采用的材料应符合下列要求：1手工焊接用的焊条，应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB／T5117或《低合金钢焊条》GB／T5118的规定。选择的焊条型号应与主体金属力学性能相适应。2自动焊接或半自动焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB／T14957的规定。选择的焊丝和焊剂应与主体金属相适应。3二氧化碳气体保护焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。4当Q235钢和Q345钢相焊接时，宜采用与Q235钢相适应的焊条或焊丝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【3连接薄钢板或其他金属板采用的自攻螺钉应符合现行国家标准《自钻自攻螺钉》GB／T15856.1～4、GB／T3098.11或《自攻螺栓》GB／T5282～5285的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4基本设计规定4.1设计原则4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规范采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以分项系数设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.2冷弯薄壁型钢承重结构应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.3经退火、焊接和热镀锌等热处理的冷弯薄壁型钢构件不得采用考虑冷弯效应的强度设计值。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）4.2.3经退火、焊接和热镀锌等热处理的冷弯薄壁型钢构件其冷弯硬化的影响已不复存在，故作此规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3构件的长细比应符合下列要求：1受压构件的长细比不宜超过表4.3.3中所列数值；表4.3.3受压构件的容许长细比2受拉构件的长细比不宜超过350，但张紧的圆钢拉条的长细比不受此限。当受拉构件在永久荷载和风荷载组合作用下受压时，长细比不宜超过250；在吊车荷载作用下受压时，长细比不宜超过200。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【其他情况，B可按本规范附录A中A.4的规定计算；Wω——与弯矩引起的应力同一验算点处的毛截面扇性模量。剪应力可按公式5.3.1-2验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4拉弯构件5.4拉弯构件5.4.1拉弯构件的强度应按下式计算：式中Wnx、Wny——对截面主轴x、y轴的净截面模量。若拉弯构件截面内出现受压区，且受压板件的宽厚比大于第5.6.1条规定的有效宽厚比时，则在计算其净截面特性时应按图5.6.5所示位置扣除受压板件的超出部分。5.4.1冷弯薄壁型钢结构构件的设计计算均不考虑截面发展塑性，而以边缘屈服作为其承载能力的极限状态，故本条规定，在轴心拉力和2个主平面内弯矩的作用下，拉弯构件应按公式5.4.1计算强度，式中的截面特性均以净截面为准。考虑到在小拉力、大弯矩情况下截面上可能出现受压区，故在条文中加列了这种情况下净截面算法的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5压弯构件5.5压弯构件5.5.1压弯构件的强度应按下式计算：5.5.1在轴心压力和2个主平面内弯矩的共同作用下，压弯构件的强度应按公式5.5.1计算，考虑到构件截面削弱的可能性，式中的截面特性均应按有效净截面确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2压型钢板（如图7.1.2所示）受压翼缘的有效宽厚比应按下列规定采用：1两纵边均与腹板相连，或一纵边与腹板相连、另一纵边与符合第7.1.4条要求的中间加劲肋相连的受压翼缘，可按加劲板件由本规范第5.6.1条确定其有效宽厚比；2有一纵边与符合第7.1.4条要求的边加劲肋相连的受压翼缘，可按部分加劲板件由本规范第5.6.1条确定其有效宽厚比。图7.1.2压型钢板截面示意图7.1.3压型钢板腹板的有效宽厚比应按本规范第5.6.1条规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.9压型钢板同时承受弯矩M和剪力V的截面，应满足下列要求：式中Vu——腹板的抗剪承载力设计值，Vu＝（ht·sinθ）τcr，τcr按第7.1.6条的规定计算。7.1.9弯矩M和剪力V共同作用截面验算的相关公式7.1.9取自欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.6墙面压型钢板之间的侧向连接宜采用搭接连接，通常搭接一个波峰，板与板的连接件可设在波峰，亦可设在波谷。连接件宜采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.4当风荷载作用下平面格构式檩条下弦受压时，下弦应采用型钢，其强度和稳定性可按下列公式计算：强度：稳定性：8.1.4平面格构式檩条，过去主要用于较重屋面，风吸力使下弦内力变号问题不突出，广泛采用压型钢板屋面后，对于跨度大、檩距大等不宜采用实腹檩条的情况，格构式檩条仍具有一定的用途。本条规定平面格构式檩条在风吸力作用下下弦受压时下弦应采用型钢。同时为确保下弦平面外的稳定，应在下弦平面内布置必要的拉条和撑杆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2檩条的构造8.2檩条的构造8.2.1实腹式檩条可采用檩托与屋架、钢架相连接（如图8.2.1所示）。图8.2.1实腹式檩条端部连接示意图8.2.1实腹式檩条目前常用截面形式为Z形钢、槽钢和卷边槽钢，其截面重心较高，在屋面荷载作用下，常产生较大的扭矩，使檩条扭转和倾覆。因此，条文规定在檩条两端与屋架、刚架连接处宜采用檩托，并且上、下用两个螺栓固定，使檩条的端部形成对扭转的约束支座，籍以防止檩条在支座处的扭转变形和倾覆，并保证檩条支座范围内腹板的稳定性。当檩条高度小于100mm时，也可只用一排两个螺栓固定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.4屋架杆件的接长宜采用焊接或螺栓连接，且须与杆件等强。接长连接应设置在杆件内力较小的节间内。屋架拼装接头的数量及位置应按施工及运输条件确定。9.2.4屋架杆件的接长主要指弦杆。屋架拼装接头的数量和位置，应结合施工及运输的具体条件确定。拼装接头可采用焊接或螺栓连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1刚架梁为等截面构件时，μ可按表A.3.1或表A.3.2取用；2刚架梁为变截面构件时，μ可按下式计算：式中K——刚架在柱顶单位水平荷载作用下的侧移刚度；△——刚架按一阶弹性分析得到的在柱顶单位水平荷载作用下的柱顶侧移；I1——刚架柱大头截面的惯性矩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1刚架梁为等截面构件时，μ可按表A.3.1或表A.3.2取用；2刚架梁为变截面构件时，μ可按下式计算：式中K——刚架在柱顶单位水平荷载作用下的侧移刚度；△——刚架按一阶弹性分析得到的在柱顶单位水平荷载作用下的柱顶侧移；I1——刚架柱大头截面的惯性矩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11.1.1构件上应避免刻伤。放样和号料应根据工艺要求预留制作和安装时的焊接收缩余量及切割、刨边和铣平等加工余量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.2冷弯薄壁型钢结构应根据其使用条件和所处环境，选择相应的表面处理方法和防腐措施。对冷弯薄壁型钢结构的侵蚀作用分类可参见本规范表D.0.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.6冷弯薄壁型钢采用的涂装材料，应具有出厂质量证明书，并应符合设计要求。涂覆方法除设计规定外，可采用手刷或机械喷涂。11.2.6对涂覆方法，一般不作具体限制要求，可用手刷，也可采用无气或有气喷涂，但从美观看，高压无气喷涂漆面较为均匀。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.11冷弯薄壁型钢结构在使用期间应定期进行检查与维护。维护年限可根据结构的使用条件、表面处理方法、涂料品种及漆膜厚度分别按本规范表D.0.2采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【11.2.11冷弯薄壁型钢结构在使用期间应定期进行检查与维护。维护年限可根据结构的使用条件、表面处理方法、涂料品种及漆膜厚度分别按本规范表D.0.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【2.1.3冷轧带肋钢筋混凝土结构concretestructuresrein-forcedwithcold-rolledribbedsteelwiresandbars配置受力冷轧带肋钢筋的混凝土结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数A——构件截面面积；A0——构件换算截面面积；Ap——受拉区纵向预应力冷轧带肋钢筋的截面面积；As——受拉区纵向非预应力冷轧带肋钢筋的截面面积；b——矩形截面宽度，T形或I形截面的腹板宽度；h0——截面有效高度；l0——计算跨度；la——纵向受拉钢筋的锚固长度；ltr——预应力冷轧带肋钢筋的预应力传递长度；W0——构件换算截面受拉边缘的弹性抵抗矩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【CRB550钢筋强度标准值与国家标准《冷轧带肋钢筋》GBl3788中规定的屈服强度相一致，CRB600H钢筋强度标准值按本规程附录A中表A.0.2的屈服强度取用。650MPa及以上级别的预应力混凝土用冷轧带肋钢筋的强度标准值仍同原规程，由抗拉强度表示。根据本规程第3.1.1条的规定，本条表中直径4mm的CRB550、CRB650钢筋的强度设计值仅用于混凝土制品。根据工程需要和材料实际情况，CRB550、CRB600H、CRB650H、CRB800H钢筋可采用0.5mm进级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2放松预应力筋时，混凝土立方体抗压强度应符合设计规定。如设计无要求时，不宜低于设计的混凝土强度等级值的75％。4.2.2混凝土强度偏低，过早的放松预应力筋会造成较大的预应力损失，同时也可能因局部受力过大造成混凝土顺筋裂缝和损伤。工程实践表明，一般情况下，对于混凝土强度等级不低于C30的预应力构件，按75％设计强度放松预应力筋，构件受力状态和粘结锚固性能均满足要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【6.1.2在构件中配置的冷轧带肋钢筋宜采用单根分散配筋的方式，当配筋数量较多且直径不大于8mm时，也可采用两根并筋配筋。当采用并筋的配筋形式时，可按面积相等的原则等效为单根钢筋，并按单根钢筋的等效直径确定钢筋间距、锚固长度、搭接长度、保护层厚度等构造措施。6.1.2并筋主要用在预应力空心板中，当板底配筋较多、两孔洞间的间距有限时，可采用两根并筋的形式。对于折线张拉的预应力筋，应适当考虑并筋对预应力损失等参数的不利影响。当有需要时，梁、柱的箍筋也可采用并筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.1.7当预应力混凝土受弯构件正截面承载力符合下式条件时则可不遵守本规程式(6.1.6-1)的规定：1.4M≤Mu(6.1.7)式中：M—弯矩设计值；Mu——构件的实际正截面受弯承载力设计值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.6对预应力混凝土简支板，当板厚大于120mm时，宜在构件端部l00mm范围内设置附加的上部钢筋网片。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3轧扁厚度rolledthickness冷轧扭钢筋成型后，矩形截面较小边尺寸。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.1.5公称横截面面积nominalsectionalarea按冷轧扭钢筋原材料公称直径和规定面缩率计算的平均横截面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5公称横截面面积nominalsectionalarea按冷轧扭钢筋原材料公称直径和规定面缩率计算的平均横截面面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3材料3.1混凝土3材料3.1混凝土3.1.1混凝土强度等级、强度标准值、强度设计值、弹性模量等，均应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3材料3.1混凝土3材料3.1混凝土3.1.1混凝土强度等级、强度标准值、强度设计值、弹性模量等，均应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2冷轧扭钢筋和先张法预应力钢筋混凝土结构构件使用阶段的安全等级宜与整个结构的安全等级相同，且所有构件的安全等级在施工阶段、使用阶段等各个阶段均不得低于三级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.7预制构件尚应按制作、运输及安装时的荷载设计值进行施工阶段的验算。进行构件的吊装验算时，应将构件自重乘以动力系数，动力系数可取1.5，但根据吊装时的受力情况，动力系数可适当增减。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.2.2放松预应力冷轧扭钢筋时，混凝土立方体抗压强度不宜低于设计的混凝土立方体抗压强度标准值的75％。4.2.2为保证预应力钢筋放张后不致引起沿构件方向的纵向劈裂、损伤和有效预应力值的较大损失，工程实践表明，一般情况下，对混凝土强度等级不低于C30的构件，当混凝土强度≥75％混凝土设计强度时放张，构件受力状态和钢筋的粘结锚固性能均满足要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3预应力冷轧扭钢筋中预应力损失值可按表4.2.3的规定计算。当计算求得的预应力总损失值小于100N/mm2时，应取100N/mm2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.6冷轧扭钢筋混凝土矩形截面受弯构件纵向受拉钢筋截面面积的计算方法，可按本规程附录C确定。5.1.5、5.1.6为设计应用方便，编制了附录B、附录C。Ⅰ型冷轧扭钢筋与HPB235钢筋单根抗拉强度的对应关系可直接代用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.3在荷载效应的标准组合作用下，受弯构件的短期刚度Bs可按下列公式计算：1钢筋混凝土受弯构件2预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件式中I0——换算截面惯性矩；ψ——裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数，按本规程第6.1.2条规定；ρ——纵向受拉钢筋配筋率，ρ＝As/bh0；αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值，αE=Es/Ec；Es——冷轧扭钢筋的弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；γ′f——受压翼缘截面面积与腹板有效截面面积的比值；b′f——受压翼缘的宽度；h′f——受压翼缘的高度；在公式(6.2.3-2)中，当h′f＞0.2h0时，取h′f＝0.2h0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.4预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件在使用阶段的预加力反拱值，可用结构力学方法按刚度EcI0进行计算，并应考虑预压应力长期作用的影响，将计算求得的预加力反拱值乘以增大系数2；在计算中，预应力钢筋的应力应扣除全部预应力损失。注：对恒载较小的构件，应考虑反拱过火对使用的不利影响。6.2.1～6.2.4受弯构件挠度验算均同GB50010。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.4预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件在使用阶段的预加力反拱值，可用结构力学方法按刚度EcI0进行计算，并应考虑预压应力长期作用的影响，将计算求得的预加力反拱值乘以增大系数2；在计算中，预应力钢筋的应力应扣除全部预应力损失。注：对恒载较小的构件，应考虑反拱过火对使用的不利影响。6.2.1～6.2.4受弯构件挠度验算均同GB50010。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5符合附录D规定的条件下，当其跨高比不大于图D.0.1的相应数值时，可不进行挠度验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.10冷轧扭钢筋用于板支座的负弯矩筋，可一端弯成90°直角钩，并相互错开布置。7.5.10当采用Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋做支座上部钢筋时，由于其截面形状不便定尺成型，根据应用经验，可在一端弯90°直钩，交错放置，用架立筋连成整体后，比同截面的圆钢有较好的架立刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.6当梁端实际受到部分约束但按简支计算时，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.2.6条执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.6.9冷轧扭钢筋在搭接接头长度范围内，其箍筋的间距不应大于最小搭接钢筋标志直径d的10倍，且不应大于100mm。7.6.1～7.6.9冷轧扭钢筋最大标志直径为12mm，因此在梁内应用主要是小跨度的楼层次梁和过梁等非抗震构件，有关配筋构造应符合GB50010要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【7.6.10计算受弯构件斜截面受剪承载力时，构件中的箍筋和弯起钢筋不宜采用Ⅰ型冷轧扭钢筋制作。Ⅱ、Ⅲ型冷轧扭钢筋用作箍筋时，应符合国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的相关规定。7.6.10Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋的螺旋状截面不易定尺弯折，故不宜制作弯起钢筋。Ⅲ型冷轧扭钢筋可用作箍筋和弯起钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.1.2冷轧扭钢筋成品应有出厂合格证书或试验合格报告单。进入现场时应分批分规格捆扎，用垫木架空码放，并应采取防雨措施。每捆均应挂标牌，注明钢筋的规格、数量、生产日期、生产厂家，并应对标牌进行核实，分批验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2截面控制尺寸：Ⅰ型、Ⅱ型冷轧扭钢筋截面尺寸的测量，用精度为0.02mm的游标卡尺在试样两端量取，并取其算术平均值，Ⅲ型钢筋内、外圆直径的测量用带滑尺的精度为0.02mm游标卡尺，量测试样三个不同位置取其算术平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【8.1.7冷轧扭钢筋应及时在工程中使用，并应在防雨防潮条件下储存。8.1.4～8.1.7使用方在冷轧扭钢筋产品进场后均应分批做复检，以确保质量。冷轧扭钢筋质量主要从三方面检验：一是外观要求，包括表面清洁、无损伤、无腐蚀等；二是规格尺寸，包括轧制截面、节距、每延米重量等；三是力学性能，包括抗拉强度、延伸率、冷弯等。条文中均提出了具体要求，三方面均满足要求即为合格的冷轧扭钢筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【8.2.5叠合薄板构件脱模时混凝土强度等级应达到设计强度的100％。起吊时应先消除吸附力，然后平衡起吊。8.2.4、8.2.5对冷轧扭钢筋的铺设绑扎提出了基本要求，与普通钢筋工程基本相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.6预制构件堆放场地应平整坚实，不积水。板类构件可叠层堆放，用于两端支承的垫木应上下对齐。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3长线生产时铺放预应力冷轧扭钢筋，如遇长度不够，可采用钢丝绑扎器绑扎法连接。绑扎长度不得小于40d。短线张拉时，同一构件各钢筋镦头后有效长度偏差不得大于2mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.2.6实测伸长值应在初应力为张拉控制应力10％左右开始量测，并加上初应力段的推算弹性伸长值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.6实测伸长值应在初应力为张拉控制应力10％左右开始量测，并加上初应力段的推算弹性伸长值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11长线生产中预应力冷轧扭钢筋在锚定后的滑移值超过5mm时，应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【9.4预应力筋的放松9.4预应力筋的放松9.4.1放松预应力筋时要求对称同步均匀缓慢，防止构件因放松钢筋而受到突然冲击。放松顺序应符合设计要求，当无设计要求时，应符合下列规定：1应先放松受压区的钢筋，后放松受拉区的钢筋；2板类构件剪筋应从截面两侧向中间同步对称进行；3长线台座生产的构件在剪断钢筋时，宜从台座中间向两端进行；4剪筋的用力平稳，不得施加扭力；5对用胎膜生产的构件，放松预应力钢筋时应采取防止构件端部产生裂缝的有效措施，并使构件能自由滑动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.2在长线台座上生产的构件，放松预应力钢筋可采用逐根剪断的方法。在短线钢模上生产的构件，放松预应力钢筋，只要将梳丝板上的螺帽旋开，就能逐渐将全部钢筋放松。9.4.1、9.4.2放松预应力钢筋是先张法预应力构件生产中的最后一道工序。放松预应力钢筋应在混凝土达到一定强度后，才能进行。如设计没有特殊要求，一般应在混凝土强度达到设计强度的75％时，方可进行。放松预应力钢筋时要求：先放松受压钢筋，后放松受拉区钢筋，先两侧后中间，对称、同步、均匀、缓慢，严防放松对钢筋的突然冲击和扭力。张拉端夹具变形和钢筋内缩值，应符合本规程的限值要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2预应力冷轧扭钢筋的预应力传递长度ltr可按表A.0.2取用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换B.0.1当结构构件的承载能力采用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换HPB235时，其截面面积应按下式计算：As=0.583A1(B.0.1)式中As——冷轧扭钢筋截面面积；A1——HPB235截面面积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换B.0.1当结构构件的承载能力采用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换HPB235时，其截面面积应按下式计算：As=0.583A1(B.0.1)式中As——冷轧扭钢筋截面面积；A1——HPB235截面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【B.0.3海米板宽HPB235改用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换，可按表B.0.3取用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.3系数αs可按下式计算：附录D冷轧扭钢筋混凝土受弯构件不需作挠度验算的最大跨高比附录D冷轧扭钢筋混凝土受弯构件不需作挠度验算的最大跨高比D.0.1对配置冷轧扭钢筋、混凝土强度等级为C20、允许挠度值为l0/200、结构构件的重要性系数γ0为1、活荷载的准永久系数ψq为0.4，且承受均布荷载的简支受弯构件，其跨高比不大于图D.0.1的相应数值时，可不进行挠度验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.0.2当不符合本规程D.0.1的条件时，对图D.0.1的跨高比应乘以下列修正系数：1当允许挠度值为l0/250时，应乘以修正系数0.8；2当允许挠度值为l0/300时，应乘以修正系数0.67。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1切向冻胀力tangentialfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿切向作用在基础侧表面的力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.14层状构造layeredcryostructure冻土内的冰呈层状分布的构造，2.1.15网状构造reticulatedcryostructure冻土内由不同大小、形状和方向的冰体形成大致连续网格的构造。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.16冰夹层icelayers层状和网状构造冻土中的薄冰层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.17包裹冰iceinclusion除胶结冰外，土中的孔隙冰、冰夹层、冰透镜体等地下冰体的总称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.18未冻水含水率unfrozen-watercontent在一定负温条件下，冻土中未冻水的质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.18未冻水含水率unfrozen-watercontent在一定负温条件下，冻土中未冻水的质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.33地温年变化深度(年零较差深度)depthofannualzeroamplitudeofgroundtemperature地表以下，地温在一年内相对恒定的深度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.2采用逐渐融化状态进行设计时，不应人为加大地基土的融化深度,并应采取下列措施减少地基的变形：1加大基础埋深，或选择低压缩性土作为持力层；2采用保温隔热地板，并架空热管道及给水排水系统；3设置地面排水系统；4采用架空通风基础；5采用桩基础；6保护多年冻土环境。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.5.3当盐渍化冻土按逐渐融化和预先融化状态设计时，应按本规范第4.3节、第4.4节的有关规定进行，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。4.5.3盐渍化冻土若按逐渐融化和预先融化状态进行设计时，除应符合本规范第4.3节、第4.4节各条的规定外，还应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007与其他有关现行规范的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.5.3当盐渍化冻土按逐渐融化和预先融化状态设计时，应按本规范第4.3节、第4.4节的有关规定进行，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。4.5.3盐渍化冻土若按逐渐融化和预先融化状态进行设计时，除应符合本规范第4.3节、第4.4节各条的规定外，还应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007与其他有关现行规范的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.2.2对衔接的多年冻土，当按保持冻结状态利用多年冻土作地基时，基础埋置深度可通过热工计算确定，但不得小于建筑物地基多年冻土的稳定人为上限埋深以下0.5m。在无建筑物稳定人为上限资料时，基础的最小埋置深度，对于架空通风基础及冷基础，可根据冻土的设计融深zdm确定，并应符合表5.2.2-1的规定。表5.2.2-1基础最小埋置深度（dmin）融深设计值应按下式计算，当采用架空通风基础、填土通风管基础、热棒以及其他保持地基冻结状态的方案不经济时，也可将基础延伸到稳定融化盘最大深度以下1m处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.3架空通风基础中桩基础应根据承载能力计算、蠕变下沉计算和抗冻胀稳定计算确定；独立基础的埋置深度，应按本规范第5章的有关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.4根据热工计算或当地建筑经验以及积雪条件，可采用在勒脚处设置隐蔽形式通风孔的架空通风基础，或全敞开式通风基础。当采用自然通风时，通风空间顶板底面至设计地面的架空高度不应小于800mm。当在通风空间内设置管道时，其架空高度应能满足管道安装和检修的各项要求，且不应小于1.2m。采用架空通风基础时，应采取措施，防止阳光直接照射架空层。通风空间内的地面应坡向外墙或排水沟，其坡度不应小于2％，并宜采用隔热材料覆盖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【7.4.3在弱融沉土的地基上采用无筋扩展基础时，宜加强上部承重结构的整体刚度。7.4.3无筋扩展基础习惯上称其为刚性基础，由于构件中不配受拉钢筋，故其抗拉性能极差，多用于含冰率低的不融沉或弱融沉土地基，应用时，墩式独立基础适应变形的能力要好于条形基础，冻胀不均匀导致的破坏几率要小于条形基础。这类基础以多层民用建筑应用居多，建筑物的长高比一般均较大，刚度相对较差，应用时应适当注意上部结构的长高比过大、刚度不足导致的结构适应变形能力较差的问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.12当采用预先融化状态设计时，基础的设计与计算应按本规范第7.4.1条、第7.4.5条的规定进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.5热棒、热桩基础7.5热棒、热桩基础7.5.1当采用其他技术不能保证地基、基础的稳定时，可采用热棒，热桩基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.5.6采用钢管热桩架空通风基础时，钢管热桩的直径和蒸发段埋深，应根据荷载以及热桩对地基多年冻土的降温效应，经热工计算和承载力计算确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【7.5.8采用填土热棒圈梁基础时，应根据房屋平面尺寸、室内平均温度、地坪热阻和地基允许流入热量选择热棒的直径和长度，设计热棒的形状，并按本规范附录J的规定，确定热棒的合理间距。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.5.8采用填土热棒圈梁基础时，应根据房屋平面尺寸、室内平均温度、地坪热阻和地基允许流入热量选择热棒的直径和长度，设计热棒的形状，并按本规范附录J的规定，确定热棒的合理间距。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.8采用填土热棒圈梁基础时，应根据房屋平面尺寸、室内平均温度、地坪热阻和地基允许流入热量选择热棒的直径和长度，设计热棒的形状，并按本规范附录J的规定，确定热棒的合理间距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4季节性冻土地区边坡的稳定性评价及滑塌的防治应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定。8.1.4季节性冻土区边坡的稳定性评价及滑坡的防治在《建筑边坡工程技术规范》GB50330中作了相应的规定，应遵照其条款执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4季节性冻土地区边坡的稳定性评价及滑塌的防治应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定。8.1.4季节性冻土区边坡的稳定性评价及滑坡的防治在《建筑边坡工程技术规范》GB50330中作了相应的规定，应遵照其条款执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.6沿墙长每15m应设伸缩沉降缝，缝内采用渣油麻筋沿墙的内、外、顶三边填塞，塞入深度不应小于200mm。8.2.6多年冻土地基土体的不均匀性，较一般非多年冻土地基土体更甚。在挡土墙修建后，由于气候变化和各种外来干扰的影响，地基多年冻土的不均匀蠕变下沉是可能出现的。因此，在挡土墙长度较大时，要求设沉降缝。为防止雨水和地表水沿沉降缝渗入地基，影响地基多年冻土的稳定，要求沉降缝用渣油麻筋填塞。使用渣油的目的是因渣油凝固点较低，在寒冷气候条件下有较好的韧性。沉降缝的做法与一般地区相同。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.12挡土墙基础与冻土间的冻结强度特征值，应由现场试验确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.12挡土墙基础与冻土间的冻结强度特征值，应由现场试验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2监测9.2监测9.2.1冻土地区建筑地基基础的监测应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007关于监测的规定。9.2.1不论季节冻土区或是多年冻土区，都可能存在现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007所列的情况，其监测要求应满足其要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【五、几点说明1在规范附录C中按平均冻胀率η求冻胀应力σfh的图C.1.2-1，是在标准冻深z0＝1.90m的哈尔滨地区得到的，但它可应用到任何冻深的其他地区，只要冻胀率η沿冻深z的分布规律相似即可，就是将图中的冻深放大或缩小与拟计算地点的深度相同，然后对应着相似点查图。基础底面受到冻胀力的大小，应根据基础的形状和尺寸、冻层厚度等参数按双层地基的计算求得。在建筑物基础下的地基土，已处于外荷作用下的固结稳定状态，在冻胀应力不超过外荷时不会引起新的变形增量，一旦超过外荷时建筑物就要被冻胀抬起，造成冻害事故，这应尽量避免，在正常情况下一般不允许出现。因此，下卧不冻土的压缩性对土的冻胀性影响不大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【规范附录C中采暖对冻土分布的影响系数表C.2.1-2是针对季节冻土地基的，因外墙内侧一般没有冻土，即便有也是很窄、很薄的，这种很小的局部所形成的冻胀合力与半无限体的地基相比，可忽略不计。但对严寒地区则不然，由于气温低而时间长，室内虽采暖，外墙内侧地面之下的土仍会冻结，而且达到不可忽视的一定空间尺寸。如冻进外墙内侧1m宽以上，在这种情况下，对阳墙角来说，基础周围冻土的分布，就与裸露场地基础的条件相差无几了，平面分布的影响系数可认为等于1.0，若中间值时可内插求取ψh。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【F.0.2试验土层应保持原状结构和天然温度。承压板底部应铺中、粗砂找平层(厚度为20mm)，在整个试验期间应保持其冻土层温度场的稳定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.7当某级荷载施加之后连续10d达不到稳定标准，或总沉降量S大于0.06b时，应终止试验，其对应的前一级荷载即为极限荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当试验实测值的极差不超过其平均值的30％时，取此平均值作为该土层冻土地基承载力的特征值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【H.0.5采用快速维持荷载法时，应符合下列要求：1快速加载时，每级荷载的间隔时间应视桩周冻土类型和冻土条件确定，一般不得小于24h，且每级荷载的间隔时间应相等；2加载的次数不得少于6级，荷载级差可选择预估极限荷载的15％；当桩在某级荷载作用下产生迅速下沉时，或桩头总下沉量超过40mm时，即可终止试验；3快速加载时，沉降观测和地温观测的应与慢速加载时相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值K.0.1根据土的类别、天然含水率及干密度测定数值，冻土和未冻土的容积热容量、导热系数和导温系数可分别按表K.0.1-1～表K.0.1-4取值。大含水(冰)率土的导热系数在无实测资料时可按表K.0.1-5取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1术语2.1.1冻土frozengroundsoil具有负温或零温度并含有冰的土(岩)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.4多年冻土permafrost冻结状态持续时间2年或2年以上的冻土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2.1.6多年冻土下限permafrostbase多年冻土层的底面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.10总含水率watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.11未冻含水率unfrozen-watercontent在一定负温条件下，冻土中未冻水质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.20冻土盐渍度salinityoffrozensoil冻土中易溶盐的质量与土骨架质量之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1冻土物理特性指标：w——冻土总含水率；wu——冻土未冻含水率；ic——冻土相对含冰率；w0——冻土起始融沉含水率；ρ0——冻土起始融沉干密度；ρd——冻土干密度；ζ——盐渍化冻土的盐渍度；ξ——泥炭化冻土的泥炭化程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.2.4土的季节冻结与融化参数：Z0、Zd——土的季节冻结深度标准值和设计值；Zm0、Zmd——土的季节融化深度标准值和设计值；Zn、Za——多年冻土的天然上限和人为上限；η——冻土层的平均冻胀率；Tcp——多年冻土年平均地温；Hcp——地温年变化深度；mV——冻土融化后体积压缩系数；δ0——冻土融化下沉系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.2寒区冻土应按冻土冻融活动层与下卧土层关系，分为季节冻结层(季节冻土区)和季节融化层(多年冻土区)，并应符合本规范第A.0.3条规定。3.1.2冻土地区，不论是多年冻土区还是季节冻土区，地壳表层在每年的寒季都要发生冻结，暖季期间也都会出现融化，人们把这层称为“活动层”。为了区别多年冻土区和季节冻土区，按冻融活动层与下卧土层关系，分为季节冻结层和季节融化层。在多年冻土区，将该活动层称为“季节融化层”，其下卧土层属于多年冻结的冻结土层。在季节冻土区，将该活动层称为“季节冻结层”，其下卧土层属于非冻结的土层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.1.5根据冻土中的易溶盐含量或泥炭化程度划分为盐渍化冻土和泥炭化冻土时，应符合下列规定：1冻土中易溶盐含量超过表3.1.5-1中数值时，应称为盐渍化冻土，并应符合下列规定：表3.1.5-1盐渍化冻土的盐渍度界限值1)盐渍化冻土的盐渍度(ζ)应按下式计算：式中：mg——冻土中含易溶盐的质量(g)；gd——土骨架质量(g)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2)盐渍化冻土的强度指标，应以实测数据为准，当无实测数据时，可按本规范表C.0.3-3和表C.0.3-6取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2)盐渍化冻土的强度指标，应以实测数据为准，当无实测数据时，可按本规范表C.0.3-3和表C.0.3-6取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2冻土中的泥炭化程度超过表3.1.5-2中数值时，应称为泥炭化冻土，并应符合下列规定：表3.1.5-2泥炭化冻土的泥炭化程度界限值1)泥炭化冻土的泥炭化程度(ξ)，应按下式计算：式中：mρ——冻土中含植物残渣和泥炭的质量(g)；gd——土骨架质量(g)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5地基等级可根据冻土地区建设工程地基的复杂程度，按下列规定分级：1符合下列条件之一应为一级地基(复杂地基)：1)岩土种类多，性质变化大，冻土层上水、层间水发育；2)厚层地下冰发育；3)冻土工程类型属含土冰层或饱冰冻土；4)岛状多年冻土地段；5)冻土温度高于—1.0℃。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.9冻土的描述内容应包括颜色、有机质含量、泥炭化程度、盐渍化程度、颗粒组成、冻土构造、冻结程度、分凝冰的肉眼可见程度及大小等，其中冻土构造野外鉴别描述应符合本规范附录E规定。4.1.9本条原为本规范第3章第3.1节内容，现调整至本章。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.12地温观测应按本规范附录J要求执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3冻土工程地质区划原则4.3冻土工程地质区划原则4.3.1冻土工程地质区划应反映冻土工程地质条件，并应根据不同建设项目的勘察阶段的相应要求，提出冻土工程地质评价。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.3各级分区应包括第一级分区、第二级分区和第三级分区，并应符合下列规定：1第一级分区应包括下列内容：1)多年冻土类型、分布、范围与厚度；2)地貌单元；3)多年冻土的年平均地温；4)冻结沉积物的成因类型；5)主要冻土现象及主要冻土工程问题等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.5.2冻土工程地质勘察成果报告应包括下列内容：1拟建工程概述；2勘察目的、要求和任务；3勘察方法和勘察工作布置及工作量；4场地地形地貌、地层岩性、地质构造、不良地质及特殊岩土、冻土特征、冻土现象、物理力学性质、热学性质；5冻土试验参数的分析与选用；6冻土工程地质条件、水文地质条件及环境变化影响评价；7场地稳定性和适用性的评价；8地基冻胀性和融沉性评价；9场地利用、整治、改造方案及地基基础设计原则的建议；10工程建设和运营期间可能发生的冻土工程地质问题的预测、监控、预防措施的建议。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2冻土现象调查与测绘5.2冻土现象调查与测绘5.2.1在多年冻土地区，应对危害工程的冰椎、冻胀丘、厚层地下冰、融冻泥流、热融滑塌、热融湖塘、热融洼地、冻土沼泽、冻土湿地等冻土现象进行调查与测绘。5.2.1冻土现象的调查与测绘是冻土工程地质勘察的一项重要内容。查明建设区域对工程存在直接威胁和潜在危险的冻土现象类型、分布范围、发生发展规律，评价其对拟建工程稳定性的影响程度，提出防治对策和设计、施工注意事项，是冻土现象调查与测绘的重要任务。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2冻土现象调查与测绘5.2冻土现象调查与测绘5.2.1在多年冻土地区，应对危害工程的冰椎、冻胀丘、厚层地下冰、融冻泥流、热融滑塌、热融湖塘、热融洼地、冻土沼泽、冻土湿地等冻土现象进行调查与测绘。5.2.1冻土现象的调查与测绘是冻土工程地质勘察的一项重要内容。查明建设区域对工程存在直接威胁和潜在危险的冻土现象类型、分布范围、发生发展规律，评价其对拟建工程稳定性的影响程度，提出防治对策和设计、施工注意事项，是冻土现象调查与测绘的重要任务。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.1.3勘探点的布置应在冻土工程地质调查与测绘、遥感解译和地球物理勘探等工作的基础上确定。6.1.3通过室内遥感解译、现场验证以及地质调查测绘和地球物理勘探工作，在初步了解冻土分布特征和各种冻土现象的基础上，根据工程需要布置勘探点，以达到勘探量满足冻土工程地质勘察要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.1.4钻探应采用干钻或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进。6.1.4在冻土地区勘探，采用干钻钻进或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进，目的是取得完整的冻土岩芯，准确获得冻土上(下)限、冻土构造、冰层厚度等相关资料，确保勘探质量。其他钻探方法在冻土地区勘探不适合。冻土地层采用单动双管钻具钻进，可减少岩芯管与岩芯的摩擦生热，低温冲洗液能达到更好冷却钻头保护冻土作用。低温冲洗液指温度接近于0℃的液体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.1.5当遇地表水、多层地下水时，应分层测定地下水水位、采取水样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3坑探、槽探6.3坑探、槽探6.3.1冻土的浅部土层勘探，可采用坑探、槽探和小螺旋钻等简易勘探方法进行，并应符合下列规定：1在无人烟的冻土地区进行坑、槽探时，亦可采用爆破法；2对于泥炭沼泽或黏性土中的厚层地下冰地段，可采用钎探和小螺旋钻进行勘探，并应取得季节融化深度资料；3各地貌单元分界线处的季节融化深度和地层变化情况，可采用坑探、槽探方法完成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.4坑探、槽探应做好岩性描述记录、影像记录，并应提交坑探展开图、槽探槽壁纵断面图等图件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7冻土试验与观测7.1一般规定7冻土试验与观测7.1一般规定7.1.1本章适用于土在冻结状态下各种性能的测试方法、仪器设备和操作步骤。7.1.1冻土的室内试验包括原状土和重塑土试验。冻土试验和观测的目的是为确定建筑物地基的冻土物理力学和热学性质及其变化，为建筑场地的选择、建筑的布局、地基基础计算和工程措施的选择、周围地质环境恢复与保护措施的提出以及建筑物施工及运营期间可能变化的预测，提供定量依据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【7.3.6原位测试操作应符合本规范附录F、附录G、附录H的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【8.2.4冻土工程地质可行性研究勘察报告可包括下列图件：1不同方案勘探点平面布置图；2不同方案场地冻土工程地质分区平面图，比例尺1：5000～1：10000；3冻土工程地质剖面图(纵、横剖面)；4地质柱状图、综合地质柱状图；5原位测试及地温观测图表；6室内试验图表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.5当存在下列情形之一时，应增减勘探孔深度：1在预定深度内遇基岩时，除控制性勘探孔仍应钻入基岩适当深度外，其他勘探孔达到确认的基岩后即可终止钻进；2在预定深度遇到饱冰冻土、含土冰层或纯冰层时，应加深或穿透该层；3遇到岛状冻土，控制孔深度应超过冻土下限不小于3m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.3冻土工程地质详细勘察勘探点的布置，应按冻土地基复杂程度等级确定，并应符合下列规定：1勘探点宜按建筑物周边线和角点布置，对无特殊要求的其他建筑物或建筑群可按其范围布置；2对重大设备基础应单独布置勘探点；对重大的动力机器基础，勘探点不宜少于3个；3对高耸建筑物，勘探点的数量应结合高度、荷载大小、冻土条件等情况确定，不宜少于3个；4冻土工程地质详细勘察勘探点可分为一般性勘探点和控制性勘探点，控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2铁路冻土工程地质勘察应划分为踏勘阶段(预可行性研究阶段)、初测阶段(可行性研究阶段)和定测阶段(初步设计阶段)，必要时应进行施工阶段和运营阶段勘察。9.1.2根据铁道部关于《铁路建设项目预可行性研究、可行性研究和设计文件编制办法》的规定，铁路工程地质勘察按踏勘、初测、定测、补定测开展工作，分别与铁路大中型项目决策阶段的预可行性研究、可行性研究和设计阶段的初步设计、施工图四个阶段相适应。工程简单、设计原则明确的小型项目，经主管部门同意可按一次性初定测开展地质勘察工作，按施工图阶段开展设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.3线路应绕避各种冻土现象发育地带、含土冰层地带、富冰、饱冰冻土地带，不能绕避时，宜从地势平缓、冻土现象分布较窄、冰层较薄地带通过，并应符合下列规定：1线路应以路堤或桥梁通过多年冻土沼泽、热融湖塘地段，路堤高度应高出暖季后积水水位以上不小于1.0m；2斜坡上方具有冰椎、冻胀丘及泉水露头的地下水发育地段，线路不宜设置路堑，并应留足路堤高度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【9.2.4桥址应避开河流融区边缘的多年冻土不稳定地带，同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上；桥址宜绕避冰椎发育地段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.6大型车站应选择在地形平坦、地层为基岩或粗颗粒土的地段，不应设在富冰冻土、饱冰冻土、含土冰层、厚层地下冰及冻土现象发育和多年冻土不稳定地段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【9.5定测阶段勘察9.5定测阶段勘察9.5.1定测阶段的勘察工作，应在初测工作的基础上，详细查明沿线冻土工程地质和水文地质条件，进行局部线路方案比选。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.7.2运营阶段多年冻土地区的资料，应符合下列规定：1各项监测资料应按统一格式，绘制有关图表，进行分析研究，提出意见建议；2病害整治工点的勘察资料编制，应按本规范第9.4.9条的要求执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.2工程地质选线10.2工程地质选线10.2.1路线宜选择在地表干燥、平缓、向阳地带。在积雪地区通过时，应将线位选择在积雪轻微的山坡上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.2线路通过山岳、丘陵的融冻坡积层时，宜选择在缓坡上部；线路走向沿大河河谷时，宜选择在高阶地上；在多年冻土不稳定地段线路宜按最短距离通过，宜避免顺着大河融区附近的多年冻土不稳定地段定线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.2.7桥址选择时应避开冻胀丘、冰椎、热融滑塌等冻土现象发育地段。同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.3.7工可勘察阶段工程地质调绘应符合下列规定：1应对区域地质、水文地质、冻土类型、范围、发育规模及冻土现象等进行实地踏勘、调查，并应做好记录；2工程地质调绘的比例尺应为1：10000～1：50000，调绘范围应包括各路线走廊所处的带状区域；对于冻土条件复杂的路段，应根据冻土现象的发生、发展和影响范围以及冻土工程地质条件分析评价的需要予以扩大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.4.2初步勘察阶段应采用遥感解译、工程地质调绘、钻探、地球物理勘探、原位测试等相结合的综合勘察方法。10.4.2公路工程作为线性工程，涉及范围较广，往往跨越多个不同的地质地貌单元，同时冻土分布具有强烈的空间分异性，造成其遇到的地质问题较为复杂，采用单一的手段往往难以取得各类工程方案比选、设计所需的地质资料。因此，在初步设计阶段，应结合路线及各类构筑物的工程方案设计，根据现场的冻土地质条件，采用综合勘察方法进行勘察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.4.10支挡工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第4章的规定外，尚应重点查明下列内容：1场址多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.5.2详细勘察应采用以钻探、地球物理勘探、测试为主，以地质调绘、简易勘探等手段为辅的综合勘察方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【11.2.4资料搜集应包括下列内容：1规划区的区域地质、地形地貌；2规划区的水文气象资料；3规划设计的初步方案；4规划区的冻土研究资料；5区域开发程度、自然与人类活动的资料；6工程地质和水文地质的基本资料；7其他资料，如冻深图、卫片、航片等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.14对规划工程所需的天然建筑材料料场区应进行季节冻结深度、季节融化深度和多年冻土厚度调查。11.2.14建筑材料是工程地质勘察的重要组成部分。当料场位于多年冻土地带时，建筑材料的填筑性和开挖条件都将受到影响。因此，在冻土勘察中应确定其冻土层的厚度和季节冻结和融化深度，以及冻结材料的物理力学性质，以便研究开采方法、开采的程序和时间、预计开挖可能出现的其他困难。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.14对规划工程所需的天然建筑材料料场区应进行季节冻结深度、季节融化深度和多年冻土厚度调查。11.2.14建筑材料是工程地质勘察的重要组成部分。当料场位于多年冻土地带时，建筑材料的填筑性和开挖条件都将受到影响。因此，在冻土勘察中应确定其冻土层的厚度和季节冻结和融化深度，以及冻结材料的物理力学性质，以便研究开采方法、开采的程序和时间、预计开挖可能出现的其他困难。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3.4引调水工程、堤防等长线路工程冻土工程地质测绘范围沿线两侧不应小于500m，测绘比例尺选择应根据冻土条件的复杂程度确定，可采用1：1000～1：5000。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4招标设计和施工详图设计阶段勘察11.4招标设计和施工详图设计阶段勘察11.4.1招标设计和施工详图设计阶段的冻土工程地质勘察应在审查批准的初步设计报告基础上，复核、检验、核定前期勘察的地质资料，查明遗留的工程地质问题，补充论证专门性工程地质问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.4冻土工程地质勘探应着重对地基和接头部位的冻土条件、冻土融化压缩性和渗透性作更详细的查证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.4.8施工结束后应编写施工中的冻土监测报告。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.4.11冻土详细勘察报告，应包括下列内容：1文字部分应包括重点论述冻土和融区分布、特征，冻土工程类型和冻土构造，地下冰层分布特点，冻土物理力学性质，地基处理方案建议等内容；2图表部分应包括修正完善全线的线路冻土工程地质分区图、冻土工程地质纵断面图、冻土工程地质横断面图及冻土工程地质柱状图，比例尺根据工程需要确定，勘探、测试、试验、地温观测等资料及其他有关图表。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.3初步勘察13.3初步勘察13.3.1初步勘察应确定线路重要跨越地段及塔基的初步基础方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3初步勘察13.3初步勘察13.3.1初步勘察应确定线路重要跨越地段及塔基的初步基础方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.3初步勘察13.3初步勘察13.3.1初步勘察应确定线路重要跨越地段及塔基的初步基础方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.4.4架空线路施工图勘察阶段应按地貌单元布置地温长期观测孔，并应进行地温观测，观测孔深度不应小于地温年变化深度。13.4.4本条为强制性条文，必须严格执行。勘探孔深度的确定根据塔型、荷载状况、基础型式、基础埋深、塔位冻土工程地质等因素综合考虑。对于季节冻土以及以粗颗粒为主的岛状冻土区，参照500kV架空线路钻探深度可满足设计要求；对于分布稳定且厚度较大的多年冻土区(如青藏高原部分地区)，钻孔过深没有实际意义。对于研究资料缺乏的冻土地区一般要进行地温观测，根据青藏(格尔木-拉萨)直流并网输电线路工程资料可知，冻土一般在16.0m～20.0m深度基本达到恒温层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【C.0.3冻土强度指标应符合下列规定：1冻土地基承载能力，可根据规范规定的建筑物安全等级要求进行试验确定。不能进行原位试验确定时，冻土承载力特征值可按表C.0.3-1确定。表C.0.3-1冻土承载力特征值fa(kPa)注：1冻土“极限承载力”按表数值乘以2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，其融化下沉系数δ0与冻土干密度ρd关系，可按下式确定：式中：α2——系数，按表C.0.4-3确定；ρd0——起始融沉干密度，大致相当于或略大于最佳干密度。无试验资料时，可按表C.0.4-3取值。表C.0.4-3α2、ρd0值注：对于粉黏粒含量小于15％时，α2取20，ρd0可取2.0t／m3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【F.0.2本试验的室内试验可用于各种冻结黏性土和粒径小于2mm的冻结砂类土，原位测定可用于各种类型的冻土。试验步骤应按现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123的有关规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【F.0.5在室内进行试验时，应在试样上施加1kPa压力，接通循环热水，冻土开始融沉时，应启动秒表计时，并应分别记录1min、2min、5min、10min、30min、60min的变形量，以后每隔2h应记录一次，并应直至达到冻土试样全部融化。当变形量在2h内小于0.05mm(细颗粒土)或0.2mm(粗粒土)时，应终止冻土融化试验过程，求得融化下沉系数δ0。当冻土融沉稳定后，应停止热水循环，并应开始进行压缩试验，方法可按非冻土的常规固结试验方法进行，并应求得冻土融化后的体积压缩系数mv。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.0.5在室内进行试验时，应在试样上施加1kPa压力，接通循环热水，冻土开始融沉时，应启动秒表计时，并应分别记录1min、2min、5min、10min、30min、60min的变形量，以后每隔2h应记录一次，并应直至达到冻土试样全部融化。当变形量在2h内小于0.05mm(细颗粒土)或0.2mm(粗粒土)时，应终止冻土融化试验过程，求得融化下沉系数δ0。当冻土融沉稳定后，应停止热水循环，并应开始进行压缩试验，方法可按非冻土的常规固结试验方法进行，并应求得冻土融化后的体积压缩系数mv。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【F.0.6原位试验应在设备自重作用下，冻土地基融化开始前读取初始读数，接通循环热水，冻土开始融化时，应启动计时器开始计时，并应分别记录10min、20min、30min的变形量，以后每1h应进行观测和记录一次。当变形量在1h内小于0.05mm(细颗粒土)或0.2mm(粗粒土)时，应终止冻土融化试验过程，求得本层融化下沉系数δ0。融沉稳定后，应停止加热循环，并应开始进行压缩试验，方法可按非冻土固结试验方法进行，求得本层冻土融化后的体积压缩系数mv。试验结束后，应按本条的试验方法和要求重复下一土层的冻土融化和压缩试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.0.8原位试验应按下列公式计算融化下沉系数和融化后体积压缩系数：1融化下沉系数δ0应按下式计算：式中：S0——冻土融化(P≈0)阶段的沉降量(mm)；H0——试验结束后测定的土层融化深度(mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于三点，各系数试验值之极差不得超过平均值的30％，应取平均值为该系数δ0或mv的值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于三点，各系数试验值之极差不得超过平均值的30％，应取平均值为该系数δ0或mv的值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【H.0.6加载后连续10d沉降量，砂土大于或等于0.5mm、黏性土大于或等于1.0mm，或总沉降量s＞0.06b，可认为地基达到冻土的稳定流与渐进流(蠕变速率增加阶段)的界线，应终止试验，对应的前级荷载应为极限荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【K.0.4多年冻土最大融化深度，可按下式计算：式中：Zn——多年冻土最大融化深度(m)；△Z——勘察时的融化深度(m)；n——融化深度系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【L.0.2地温特征参数可根据现场钻孔一次性测温资料，按下列公式计算：1地温梯度ξ可按下式计算：式中：td——测温钻孔底深度d处多年冻土的地温；tL——距离孔底3m～5m处的地温；L——孔底至计算深度处的距离(m)。2上限处地温年平均值tz、最高值tzmax、最低值tzmin，可按下列公式计算：式中：hz——多年冻土上限埋深的多年平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【设：hx＝5m，1)5m深度处的地温年振幅：2)地温年平均值：3)地温最高值：4)地温最低值：附录M冻土钻探方法要点附录M冻土钻探方法要点M.0.1钻探前应确认和核对钻孔位置、深度，并应按钻探目的、要求，搜集有关冻土工程地质资料，同时应做好钻探机具、设备等的准备工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【M.0.2钻探设备的选择，在满足工程技术要求的前提下，应根据施钻地区的交通条件和运输工具确定，交通困难地区应轻装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【N.0.4地球物理勘探的探测深度范围应根据勘探目的确定，地球物理勘探深度的范围应大于勘探任务要求的深度范围。N.0.4地球物理勘探的探测深度必须满足勘探目的要求，就探测的深度范围而言，最小探测深度宜不大于冻土上限最小埋深1／2，最大探测深度宜不小于勘探任务要求深度的1.5倍。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【N.0.7在高寒、高海拔地区进行冻土地球物理勘探时，应选择适应当地气压气候条件的性能稳定的仪器，工作期间还应对所使用的仪器定期标定，发现问题应及时检测、调试。N.0.7对于高纬度低海拔地区冻土勘探所使用的物探仪器一般无特殊要求，但在高寒高海拔地区工作时，由于受气压和温度剧烈变化的影响，部分物探仪器性能会发生一定的变化，出现性能不稳定甚至不工作的现象，导致测量结果出现一定程度的偏差或无法正常使用。因此，应选择具有防潮、抗震、绝缘性能良好，性能稳定和工作温度范围适宜勘察区气候条件的仪器，同时还应对所使用的仪器定期标定，发现问题及时检测、调试，确保测试数据的可靠。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【P.0.3试验温度应符合下列规定：1非盐渍化冻土试样的试验温度应为—2℃、—5℃和—10℃；2盐渍化冻土的试验温度应采用—5℃或更低的温度；3当土的试验温度低于—2℃时，试验温度的变化应小于±0.2℃；当土的试验温度等于或高于—2℃时，试验温度变化应小于±0.1℃。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【P.0.3试验温度应符合下列规定：1非盐渍化冻土试样的试验温度应为—2℃、—5℃和—10℃；2盐渍化冻土的试验温度应采用—5℃或更低的温度；3当土的试验温度低于—2℃时，试验温度的变化应小于±0.2℃；当土的试验温度等于或高于—2℃时，试验温度变化应小于±0.1℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.10刚性桩和柔性桩的质量验收应符合现行国家标准《建筑地基基础施工质量验收规范》GB50202的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.2刚性桩，柔性桩与土构成的复合土层压缩量S1可按下式计算：4.3.3柔性桩桩端以下，刚性桩与土构成的复合土层压缩量S2可按下式计算：4.3.2、4.3.3复合地基沉降量采用分层综合法计算时，主要作了两个假设：(1)刚-柔性桩复合地基中的附加应力分布计算采用均质土地基的计算方法，不考虑刚性桩、柔性桩的存在对附加应力分布的影响；(2)在复合地基产生沉降时，忽略刚性桩与土之间、柔性桩与土之间产生相对的滑移，采用复合压缩模量来考虑桩的作用。上述假设带来的误差通过复合土层压缩量计算经验系数来调整。在计算时，需要根据当地经验，选择适当的经验系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.4.4樨垫层设置范围宜大于基础范围，每边超出基础外边缘的宽度宜为200mm～300mm。4.4.4规程规定褥垫层设置范围宜比基础外围海边大200mm～300mm，主要考虑当基础四周易因褥垫层过早向墓础范围以外挤出而导致桩、土的承载力不能充分发挥。若基础侧面土质较好褥垫层设置范围可适当减小。也可在基础下四边设置围粱，防止褥垫层侧向挤出。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2施工组织设计应结合工程特点编制，并应包括下列内容：1施工平面图：应标明桩位、编号、施工顺序、水电线路和临时设施的位置；灌注桩采用泥浆护壁成孔时，应标明泥浆制备设施及其循环系统；2确定成孔机械、配套设备以及合理施工工艺的有关资料，泥浆护壁灌注桩必须有泥浆处理措施；3施工作业计划和劳动力组织计划；4机械设备、备件、工具，材料供应计划；5安全、劳动保护、防火、防雨、防台风、爆破作业、文物，节能和环境保护等方面的措施，并应符合有关部门的规定；6保证工程质量、安全生产和季节性施工的技术措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4施工前应根据设计要求对刚、柔性桩进行工艺性试桩，数量分别不得少于2根。5.1.4为了确定刚性桩和柔性桩的施工参数及施工工艺，施工前应分别对刚性桩和柔性桩进行工艺性试桩，以充分了解场地的土层情况、施工设备性能、不同桩型的旅工参数、施工质量的控制指标及合理优化的施工工艺等。必要时通过对工艺性试桩的现场检测，了解桩身质量和处理效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.7用于施工质量检验的仪表、器具的性能指标，应符合现行国家相关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.7用于施工质量检验的仪表、器具的性能指标，应符合现行国家相关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.2.6沉管灌注桩应根据土质情况和荷载要求，分别选用单打法、复打法、反插法等。单打法可用于含水量较小的土层，且宜采用预制桩尖；反插法及复打法可用于饱和土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3预制桩施工5.3预制桩施工5.3.1混凝土预制桩和钢管桩可采用锤击沉桩和静压沉桩。其施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.2打桩顺序应符合下列规定：1对于密集桩群，应自中间向两个方向或四周对称施打：2当一侧毗邻建筑物时，应由毗邻建筑物处向另一方向施打；3根据基础的设计标高，宜先深后浅；4根据桩的规格，宜先大后小，先长后短。5.3.2沉桩顺序是沉桩施工方案的一项重要内容。以往施工单位不注意合理安排沉桩顺序造成事故的事例很多，如桩位偏移、桩体上涌、地面隆起过多、建筑物破坏等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.3锤击沉桩终止锤击的条件应以控制桩端设计标高为主，贯入度为辅。5.3.3本条所规定的停止锤击的控制原则适用于一般情况，实践中也存在某些特例。如软土中的密集桩群，由于大量桩沉入土中产生挤土效应。对后续桩的沉桩带来困难，如坚持按设计标高控制很难实现。按贯入度控制的桩，有时也会出现满足不了设计要求的情况。对于重要建筑，强调贯入度和桩端标高均达到设计要求，即实行双控是必要的。因此确定停锤标准是较复杂的，宜借鉴经验与通过静载试验综合确定停锤标准。贯入度应通过工艺性试桩确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.3.5采用静压沉桩时，场地地基承载力不应小于压桩机接地压强的1.2倍，且场地应平整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.5采用静压沉桩时，场地地基承载力不应小于压桩机接地压强的1.2倍，且场地应平整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.0.4施工过程中应随时检查施工记录及现场施工情况，并应对照规定的施工工艺对每根桩进行质量评定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.0.6基础施工前应对褥垫层的厚度和夯填度进行检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1.0.1为了确保动力机器基础设计的技术性能和工程质量，做到技术先进、经济合理、安全适用和满足环境要求，制订本标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1.0.2本标准的适用范围为直接坐落在地基上非隔振的动力机器基础设计，不包含楼层(含基础底板)上的动力机器基础设计，隔振动力机器基础设计在现行国家标准《工程隔振设计标准》GB50463中进行了规定。本次按照机械运动方式调整了机器类型名称，并增加了振动台基础的内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7往复式机器reciprocatingmachine由曲柄(曲轴)与连杆以及做往复运动的活塞组成曲柄连杆机构的一种机械装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.5对于建造在液化土、软土地基上的大型和重要的动力机器，包括1t及以上的锻锤基础，在过去的实践经验中，容易发生偏沉或沉降过大的问题。因此，应采用地基处理(如人工地基)或桩基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.9设备管道既是振动传播的路径，也可能是振动源，连接处应采用减振或隔振措施，可采用减振支架和软性连接等措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2材料及构造规定3.2.1动力机器基础宜采用整体式混凝土结构，混凝土强度等级不宜低于C30，当大块式或墙式基础不直接承受冲击荷载或按构造要求设计时，混凝土的强度等级可采用C25。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.4动力机器底座边缘至基础边缘的距离不宜小于100mm；除锻锤基础以外，在机器底座下应预留二次灌浆层，其厚度不宜小于50mm；二次灌浆层应在设备安装初调后，采用高一个等级的材料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.4一般情况下，机器底座下二次灌浆层厚度可达50mm～150mm，并且不配置钢筋，因此，需要采取至少高一级的微膨胀混凝土或灌浆料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.2.4一般情况下，机器底座下二次灌浆层厚度可达50mm～150mm，并且不配置钢筋，因此，需要采取至少高一级的微膨胀混凝土或灌浆料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2锻锤基础宜按下式计算：式中：a——基础的振动加速度(m/s2)；βv——地基土的动沉陷影响系数，按第3.3.4条的规定确定；g——重力加速度，一般取9.8m/s2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.3.4地基土的动沉陷影响系数βv值应按下列规定确定：1当为天然地基时，宜按表3.3.4的规定确定。2对桩基础，宜按桩端持力层地基土类别选用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.3.5动力机器基础的地基土类别宜按表3.3.5确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3.7动力机器的振动荷载应符合现行国家标准《建筑振动荷载标准》GB/T51228的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]